<resources>
    <string name="app_name">سخن روز</string>

    <string name="txt_SupportBtn">"پشتیبانی فنی"</string>
    <string name="txt_SuggestBtn">پیشنهاد کنید</string>
    <string name="txt_PrevBtn">"قبلی"</string>
    <string name="txt_copyBtn">"کپی"</string>
    <string name="txt_shareBtn">"اشتراک گذاری"</string>
    <string name="txt_nextBtn">"بعدی"</string>
    <string name="txt_emptyLabel">"..."</string>
    <string name="txt_aboutLabel">ویجت سخن روز برای اندروید</string>
    <string name="txt_speedTitleLabel">زمانبندی تغییر متن</string>
    <string name="txt_UpdateRate_Low">"روزانه"</string>
    <string name="txt_UpdateRate_Med">"هر هشت ساعت"</string>
    <string name="txt_UpdateRate_Hi">"هر دو ساعت"</string>

    <string name="txt_pref_name">com.bornapp.dailyquote.appWidget</string>
    <string name="txt_pref_prefix">DQ_</string>
    <string name="txt_prefKey_Delay">delay</string>

    <string name="txt_copy_message">متن کپی شد</string>
    <string name="txt_email_Address">bornaapp@gmail.com</string>
    <string name="txt_email_subject">درخواست پشتیبانی فنی</string>
    <string name="txt_email_message">لطفا مشکل فنی و روش تماس کارشناسان ما با خود را اینجا مشخص کنید</string>
    <string name="txt_Suggest_Message">سلام، من ویجت حدیث امروز را نصب کردم و به شما هم پیشنهاد میکنم   \n https://cafebazaar.ir/developer/bornaapp/</string>
    <string name="txt_Developer_URL">https://cafebazaar.ir/developer/bornaapp/</string>
    <string name="txt_email_chooser">ارسال ایمیل</string>
    <string name="txt_email_error">برنامه ای برای ارسال ایمیل نصب نشده است</string>
    <string name="txt_suggest_chooser">پیشنهاد از طریق</string>
    <string name="txt_share_chooser">ارسال از طریق</string>
    <string name="txt_share_error">برنامه ای برای اشتراگ گذاری نصب نشده است</string>
    <string name="txt_suggest_error">برنامه ای برای اشتراک گذاری نصب نشده است</string>

    <string name="txt_widgetStart">برای راه اندازی لمس کنید</string>

    <string-array name="spinnerItems">
        <item>زمانبندی: هر روز</item>
        <item>زمانبندی: هر هشت ساعت</item>
        <item>زمانبندی: هر دو ساعت</item>
    </string-array>

    <string-array name="My_String_Array">
        <item>	شما هرگز قادر به آموختن كم و اندك نخواهید بود. تنها می توان بیشتر و بیشتر یاد گرفت.	      	باکمینستر فولر	</item>
        <item>	هر لحظه مختاری كه باورهایت را تغییر دهی و آینده ای متفاوت برگزینی.	      	ریچارد باخ	</item>
        <item>	"اگر از مشتاقان كتاب هستید، بزرگترین خوشبختی جهان را دارا می باشید."	      	ژول كاراتی	</item>
        <item>	"اگر از زندگی خسته شده‌اید، اگر هر روز با یك آرزوی آتشین برای انجام كاری از خواب بیدار نمی‌شوید، برای این است كه به اندازه‌ی كافی هدف ندارید."	      	لو هولتز	</item>
        <item>	"در آغاز هر كاری، چیزی كه یاد می‌گیرید، مهم‌تر از درآمدی‌ است كه دارید."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	آنان كه توان آزردن دارند و هیچ كس را نمی آزارند به درستی كه وارثان شكوه ملكوتند.	      	ویلیام شكسپیر	</item>
        <item>	"زندگی، همین است و قرار نیست چیزی جز این باشد؛ زنجیره ای از نبردها و آسودگی ها."	      	ریچارد تمپلر	</item>
        <item>	"شالوده و زیربنای پیشرفت هر كشور، فرهنگ است."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"اگر می خواهید برای خویش دشمنی بتراشید، خود را برتر از دوستان نشان بدهید و اگر می خواهید دوستان شما زیاد شوند، بگذارید از شما برتر باشند."	      		</item>
        <item>	"آن گونه كه باور دارید، زندگی كنید. آنگاه می توانید دنیا را زیر و رو نمایید."	      	هنری تورئو	</item>
        <item>	ذهن خود را از ناتوانی ها خالی كنید.	      	ساموئل جانسون	</item>
        <item>	نگذارید زبان شما از افكارتان جلوتر برود.	      	شیلون	</item>
        <item>	"مرد بلندهمت تا پایه ی بلند به دست نیاورد، از پای طلب ننشیند."	      	كلیله و دمنه	</item>
        <item>	"عاشق تغییر باشید تا این عشق، شما را دگرگون كند."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"گذشته ی شما بهبود نخواهد یافت، پس آن را رها كنید."	      	وین دایر	</item>
        <item>	"هر گاه خبرهای شکست را به عنوان یك نیاز به تغییر و نه یك خبر منفی پذیرفتید، شما نباخته اید، بلكه چیزهای تازه ای از آن آموخته اید."	      	بیل گیتس	</item>
        <item>	"انسان باید از گذشته رها شود و از میان راههایی كه پیش پای او قرار میگیرند، بهترین را برگزیند."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"هر چه را كه اهدا نکنید، از دست داده اید."	      	رابیند رانات تاگور	</item>
        <item>	"برای اینكه با افراد فوق‌العاده باشید، هر بهایی كه لازم است بپردازید."	      	مایك مورداك	</item>
        <item>	"ارزش ندارد كه آدمی برای مبارزه كردن با كوته‌فكران، خود را آزرده سازد؛ زیرا پیروزی بر آنها هیچ ارزشی ندارد."	      	میكل آنژ	</item>
        <item>	"فراموش نكنیم كه حق شناسی نشانه ای از آموزش درست است. پس اگر از فرزندانمان توقع حق شناسی داریم، باید آنها را حق شناس بار بیاوریم."	      	دیل كارنگی	</item>
        <item>	"خیلی خوبه كه صبح ها تنهای تنها از خواب بیدار شی و مجبور نباشی به یه عده بگی كه دوست شون داری، در حالی كه واقعاً دوست شون هم نداری."	      	ریچارد براتیگان	</item>
        <item>	عشق تنها مرضی است كه بیمار از آن لذت می برد.	      	افلاطون	</item>
        <item>	"زندگی، كوتاهتر از آن است كه حتی دمی از آن را با غم و غصه بگذرانید؛ پس همیشه شاد باشید."	      	اریك تِیلر	</item>
        <item>	هیچ كس آن قدر ثروتمند نیست كه بتواند گذشته ی خود را بخرد.	      	اسكار وایلد	</item>
        <item>	هر سخن جایی و هر نكته مقامی دارد.	      	مثل فارسی	</item>
        <item>	"هنر، تلخی های زندگی را افزون می سازد و این تلخی ها، زندگی را شیرین می كند."	      	شوپن	</item>
        <item>	"هیچ‌كس، از جمله من و شما، آنقدر بی‌فایده نیست كه نتواند به دیگران كمك كند."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	به دوست خود راز دل مگو كه او نیز به دوست خود گوید.	      		</item>
        <item>	"زندگی، گلی است كه عشق، شهد آن است."	      	ویكتور هوگو	</item>
        <item>	"اندیشه كردن كه چه بگویم، به از اینكه بگویی چرا گفتم."	      	سعدی	</item>
        <item>	"تا كاری نكنید، چیزی تغییر نمی‌كند."	      		</item>
        <item>	دشمن دانا از دوست نادان بهتر است.	      	مثل فارسی	</item>
        <item>	رقابت تا زمانی پسندیده است كه كار را به حسادت نكشاند.	      	دكارت	</item>
        <item>	سرچشمه ی همه سوءتفاهم ها زیر سر زبان است.	      	آنتوان دوسنت اگزوپری	</item>
        <item>	كسی كه زیاد سفر می كند قصدش فرار از مبدأ است نه رسیدن به مقصود.	      	میگوئل د اونامونو	</item>
        <item>	ذهن مانند چتر نجات است؛ فقط زمانی به فعالیت می‌پردازد كه باز شده باشد.	      		</item>
        <item>	خوشبختی به كسانی روی می آورد كه برای خوشبخت كردن دیگران می كوشند.	      		</item>
        <item>	برای رسیدن به هر چیزی باید شجاعت شكست خوردن را داشته باشی.	      	كرك داگلاس	</item>
        <item>	خود را قربانی كنیم بهتر است كه دیگران را.	      	گاندی	</item>
        <item>	"در كنارمان دلبر هست و اگر نیست، در سفر رسیدن به اویم؛ پس تنهایی وجود ندارد."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"هیچ كس به اندازه ی ابلهی كه زبانش را نگه می دارد، به یك مرد عاقل شباهت ندارد."	      	سنت فرانسیس	</item>
        <item>	پختگی مرد یعنی كشف دوباره همان جدیتی كه در كودكی و به هنگام بازی داشته ایم.	      	نیچه	</item>
        <item>	مهم این است كه بدانید از كجا آمده اید و به این شكل می توانید بفهمید كه به كجا می روید.	      	كری گرانت	</item>
        <item>	"خیلی در اندیشه ی مرگ نباشید، چرا که بی گمان مرگ در اندیشه ی شماست."	      	جرج برنارد شاو	</item>
        <item>	نباید لزوماً یكی از مصلحان بزرگ باشید تا در راه اصلاح دنیا قدم بردارید.	      	دیل كارنگی	</item>
        <item>	بدترین پاداش یك استاد این است كه دانشجویانش تا ابد شاگرد وی باقی بمانند.	      	نیچه	</item>
        <item>	"خوب است فراموش نكنیم كه عشق، همانند زمان، چشم به راه كسی نمی‌ماند."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	انسان موجودی است كه به همه چیز عادت می كند.	      	داستایوفسكی	</item>
        <item>	"بهترین راه شاد زیستن، انجام كاری برای دیگران است. ما حتی از لحظه تصمیم به شاد كردن دیگران احساس بهتری خواهیم داشت."	      	آندره میتوس	</item>
        <item>	"كار و كوشش ما را از سه عیب دور می دارد: افسردگی، دزدی و نیازمندی."	      	فرانسوا ولتر	</item>
        <item>	"با عاشق شدن است كه ژرف‌ترین شادی، آرامش و امنیت ممكن را تجربه می‌كنیم و به ژرف‌ترین وجه درمی‌یابیم كه یكی بودن، چه اندازه شگفت‌آور است."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"اگر می خواهید دوست باشید، یك دوست خوب باشید."	      	ریچارد تمپلر	</item>
        <item>	"آن كه از دست روزگار به خشم می آید، هر آنچه آموخته بیهوده بوده است."	      	گریستن	</item>
        <item>	"در پنجاه سال نخست زندگی مراقب شكم خود باشید تا در پنجاه سال دیگر، شكم از شما مراقبت كند."	      	استیون سمیت	</item>
        <item>	"پس از سكوت، موسیقی، نزدیكترین امر به بیان ناگفته‌هاست."	      	آلدوس هاكسلی	</item>
        <item>	"من در هر چه شك كنم، در این شك نتوانم كرد كه: شك می كنم و چون شك می كنم، می اندیشم؛ می اندیشم، پس هستم."	      	دكارت	</item>
        <item>	"هر روز به گونه ای زندگی كنید كه گویی آن روز، مهمترین روز زندگی شما است."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"این سالها نیستند كه زندگی را می سازند، بلكه لحظاتند."	      	رُز كندی	</item>
        <item>	"دوست، هدیه‌ای است كه شما به خودتان می‌دهید."	      	رابرت لوئی استیونسون	</item>
        <item>	"پیچ و خم ها برای كاروان اهمیت ندارد، چون هدف همواره ثابت است."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"انسان، آزاد به دنیا می آید؛ او هیچ سرنوشتی ندارد. اگر سرنوشتی وجود داشت، آزادی انسان از بین می رفت و او تبدیل به یك دستگاه می شد."	      		</item>
        <item>	از هزینه های كوچك و غیر ضروری دوری كن. زیرا یك سوراخ كوچك موجب غرق شدن یك كشتی بزرگ می شود.	      	بنجامین فرانكلین	</item>
        <item>	هم می توان دنیا را با چشمان یك غارت شده ی بدبخت نگریست و هم با چشمان یك ماجراجوی در جستجوی گنج.	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"درحقیقت پیش از آنكه آدمی مالك وجدان باشد، وجدان، مالك آدمی است."	      	دورنر	</item>
        <item>	"جرأت پیشروی داشته باشید، حتی زمانی كه می‌ترسید."	      	گای فینلی	</item>
        <item>	"آنچنان زندگی كن كه گویی فردا خواهی مُرد ، و آنچنان بیاموز كه گویی تا ابد زنده خواهی ماند."	      	ماهاتما گاندی	</item>
        <item>	بهترین راه شناخت و نابودی یك دشمن این است كه خود را دوست او بدانیم.	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"آنگاه كه خرد، شكست خورده ی خشم تو است، خود را انسان به شمار نیاور."	      	ذیمقراطیس	</item>
        <item>	"پایه ی دوستی این است كه هرچه دادید، فراموش كنید و هرچه گرفتید، به یاد بسپارید."	      	یوهان اسمیت	</item>
        <item>	یك زندگی را زمانی می شود با خوشبختی همراه دانست كه آغازش با عشق باشد و پایانش با جاه طلبی.	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"راه عشق ورزیدن به چیزی، این است كه بدانیم شاید از دست‌مان برود."	      	ج. ك. چسترتن	</item>
        <item>	"وقتی زندگی صد دلیل برای گریه كردن به تو نشون می ده، تو هزار دلیل برای خندیدن به اون نشون بده."	      	چارلی چاپلین	</item>
        <item>	عاقل كسی است كه می داند چه كارهایی را باید كنار بگذارد.	      	ویلیام جیمز	</item>
        <item>	"در زندگی، از چیزی نباید ترسید، باید آن را درك كرد."	      	ماری كوری	</item>
        <item>	"بسیار نادر است، كلمه هایی كه ارزششان بیشتر از سكوت باشد."	      	هانری دونومتر	</item>
        <item>	"مصمم به نیك بختی باش، نیك بخت می شوی."	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	"زمانی كه یك نوزاد برای بار نخست، انگشت پدرش را با مشت كوچك خود می گیرد و می فشارد، آن را برای همیشه گرفته است."	      	گابریل گارسیا ماركز	</item>
        <item>	كتاب بر دنیای تمدن فرمانروایی می كند.	      	فرانسوا ولتر	</item>
        <item>	"عشق ورزیدن كافی است، آنگاه همه چیز لذت بخش است."	      	لئو تولستوی	</item>
        <item>	"انسان چیزی نمی‌آموزد، مگر با سفر از شناخته‌ها به ناشناخته‌ها."	      	كلود برنار	</item>
        <item>	"قلم، زبان ذهن است."	      	میگوئل دِ سروانتس	</item>
        <item>	"خشم بیش از حد، وحشت آرد و لطف بی وقت هیبت ببرد."	      	سعدی	</item>
        <item>	"یكی از موجبات پیدایش زیبایی این است كه در خمیره ی مأنوس و فهمیدنی، اندك مایه ای از نامأنوس و نافهمیدنی افزوده شود."	      	اریك نیوتن	</item>
        <item>	"اگر شیوه ی نگریستن خود را به زندگی دگرگون كنید، زندگی‌تان دگرگون می‌شود."	      	گای فینلی	</item>
        <item>	"خدا را باور كنید، برای اینكه به چنین باوری محتاجید."	      	ایمانوئل كانت	</item>
        <item>	"هر كار ارزشمند، ارزش آن را دارد كه آغاز بدی داشته باشد."	      	مثل انگلیسی	</item>
        <item>	"خودرایی و خودبینی، همه كام و مراد خود طلبیدن و دیگران را نامراد و خوار و زبون خواستن، راه اهرمن و دل به نیكی سپردن، راه یزدان است."	      	بزرگمهر	</item>
        <item>	"زندگی را هرگونه بنگری، زیباست."	      	گوته	</item>
        <item>	"مردم از هر چیزی سخن می گویند، به ویژه از آنچه درباره اش هیچ نمی دانند."	      	ژان پل سارتر	</item>
        <item>	"پیش از رسیدن به مقام روشن‌بینی، هیزم بشكن و آب بیاور؛ پس از رسیدن به مقام روشن‌بینی، هیزم بشكن و آب بیاور."	      	فلسفه ی ذِن	</item>
        <item>	مردم بیشتر به رفتار شما اهمیت می دهند تا به سخنانی كه می گویید.	      	مَت بَكَك	</item>
        <item>	"انسانها در هیچ یك از ویژگی هایشان به اندازه نیكی كردن به همنوعان خویش، خداگونه نیستند."	      	سیسرو	</item>
        <item>	"كوه در نزد كوهنورد، بزرگتر و بهتر آشكار می‌شود تا اینكه آن را از دشتی دور ببیند."	      	جبران خلیل جبران	</item>
        <item>	"هر كسی كه به اوج رسیده و کامیاب شده، ناگزیر ناامیدی های زیادی را تاب آورده است. لازم است بدانید كه این امر، برای همه پیش آمده است."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	استعدادهای خود را پنهان نكنید. استعداد برای این خلق شده است كه به كار گرفته شود. گذاشتن ساعت آفتابی در سایه چه فایده ای دارد؟	      	بنجامین فرانكلین	</item>
        <item>	"زیاد هم دربند به ثمر رسیدن مو‌ به موی رویاهایتان نباشید؛ چرا كه مهم‌تر از آن، دگرگونی بزرگی است كه با این روش، در منش راستین شما به وجود می‌آید."	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	اگر انگیزه كافی داشته باشی به هر كاری توانا خواهی شد.	      	جیم ران	</item>
        <item>	"رمز برخورداری از نگرش خوب، داشتن شوق به تغییر کردن است."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"آن كه آفریننده و باشكوه است، در این جهان رنجهای بسیار خواهد دید."	      	فردوسی	</item>
        <item>	قوانین طبیعت با رسوم قبیله ی شما تفاوت دارد.	      	جرج برنارد شاو	</item>
        <item>	"مردان خردمند امروز، بدون ترس و نگرانی، با فردا روبرو می شوند."	      	ارنست سی. ویلسون	</item>
        <item>	"هر زمان كه نتوانید به خواسته ای برسید، بدانید كه فرصتی برای آموختن نكته ای مهم درباره طرز فکر و رفتارتان به دست آورده اید."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"پیروزی آن نیست كه هرگز زمین نخوری، آن است كه بعد از هر زمین خوردنی برخیزی."	      	مهاتما گاندی	</item>
        <item>	بردبار باشید. بردبار باشید تا ببینید كه چه زمان باید از خواب برخیزید و به پیش بروید.	      	رام داس	</item>
        <item>	"میل به تغییر کردن، به شما این اجازه را می دهد كه به جای كوركورانه عبور کردن، آماده ی هر پیچ و خمی باشید كه زندگی برایتان پیش می آورد."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"اریب می روند، بزرگان و رودخانه ها راهشان را، اما به سوی هدف خویش. نیكوترین جسارتشان، نهراسیدن از راههای اریب است."	      	نیچه	</item>
        <item>	"ایمان به بخت و قسمت، بدترین نوع بردگی است."	      	اپیكتت	</item>
        <item>	"هر كسی گمان می‌كند فقط ساعت خودش، زمان درست را نشان می‌دهد."	      	مثل هندی	</item>
        <item>	"كلمه ها حباب آبند و اعمال، قطره طلا."	      	ضرب المثل شرقی	</item>
        <item>	"كسی كه آهسته رود، دور رود."	      	مثل چینی	</item>
        <item>	"اگر شادمانی، پس توانگری. شادمانی، نیازی به حساب بانكی ندارد."	      	مری كرایستل ماكالوسو	</item>
        <item>	"آنچه خوشبختی شما را در زندگی رقم می‌زند پیروز‌هایتان نیست. این، هویت، منش و ماهیت بنیادی شماست كه باارزش است و می‌توانید به آن ببالید."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	ما در جهانی زندگی می كنیم كه بایستی هویت هایمان پیوسته گسترده تر شوند تا كیفیت زندگی مان بهتر گردد.	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"كسی كه احمق را ستایش كند، احمق تر از اوست."	      	مثل فرانسوی	</item>
        <item>	"انسان اگر ناخوش باشد و كار كند، بهتر از این است كه سلامت باشد و بیكار بنشیند."	      	كازوبون	</item>
        <item>	"اگر به قلبت گوش كنی و مغزت را به كار اندازی، هرگز اشتباه نمی كنی."	      	برادلی	</item>
        <item>	"مهم‌ترین و دشوار ترین بخش هر كاری، آغاز آن است."	      	افلاطون	</item>
        <item>	"دروغ شكوفه می آورد، اما میوه نمی دهد."	      	مثل آفریقایی	</item>
        <item>	هیچ قدرت دنیوی نیست كه بدون پشتیبانی یك قدرت معنوی دوام بیاورد.	      	اگوست كنت	</item>
        <item>	"اگر می خواهید در همه شئون زندگانی موفق شوید، یكی از نخستین وظیفه ها مبارزه با هر نوع گرایش به بهانه تراشی است."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	پیش از ازدواج چشمهایتان را خوب باز کنید و بعد از ازدواج آنها را كمی روی هم بگذارید.	      	بنجامین فرانكلین	</item>
        <item>	"هنگامی كه افراد، برای انجام كارها زمانبندی تعیین می‌كنند و مسئولیت آن را می‌پذیرند، بازدهی بیشتری دارند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	به یاد داشته باشید كه هر رویداد به ظاهر منفی نیز می‌تواند بذر چیزی زیبا و سودمند بشود.	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"نادان، پرسه می‌زند و خردمند، سفر می‌كند."	      	توماس فولر	</item>
        <item>	"شكست بخور، ولی پیش برو."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"چنانچه بیاموزیم كه از تردید و دودلی لذت ببریم و از آن به سود خود بهره بگیریم، زندگی به مراتب، ساده‌تر و زیباتر خواهد شد."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"نیاسایید، زندگی در گذر است. بروید و دلیری كنید، پیش از آنكه بمیرید. چیزی نیرومند و متعالی از خود بجای گذارید تا بر زمان چیره شوید."	      	گوته	</item>
        <item>	"ملتی كه از علم و دانش بهره مند باشند، دیگر طعم گرسنگی را نچشیده و زندگی راحت و آسوده ای خواهند داشت."	      	كنفوسیس	</item>
        <item>	"هرگز وقت خود را با كسی كه حاضر نیست وقتش را با تو بگذراند، نگذران."	      	گابریل گارسیا ماركز	</item>
        <item>	"اگر همواره به لبخند فكر كنی، صورتت جوان و شاداب خواهد ماند."	      	فرانك گلت بارگس	</item>
        <item>	"در جهان واقعی، پس از اراده حیات، این عشق است كه خود را به عنوان قویترین و فعال ترین همه ی محركها به نمایش می گذارد."	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"تمام چیزها و رخدادها مسخره است، اما تا زمانی كه بر سر دیگران می آید."	      	ویل راجرز	</item>
        <item>	"تنها زمانی که انسان حق دارد به انسانی دیگر از بالا به پائین بنگرد، وقتی است كه می خواهد دست او را بگیرد تا بتواند روی پای خود بایستد."	      	گابریل گارسیا ماركز	</item>
        <item>	"نگرانی، سبب افزایش دشواری‌ها می گردد."	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	"نابرده رنج، گنج میسر نمی شود."	      	مثل	</item>
        <item>	"هدر دادن زمان، خودكشی حقیقی است."	      	یونگ	</item>
        <item>	"انسان به گونه‌ای آفریده شده كه هر گاه آتش آرزومندی به جانش بیفتد، ناممكن ها ناپدید می شوند."	      	جین دلافانتین	</item>
        <item>	دو اشتباه بسیار بزرگ وجود دارد: یكی اینكه قبل از موعد اقدام به عمل كنیم و دیگری اینكه فرصت مناسب را از دست بدهیم.	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"آموزش را در خانواده، دانش را در جامعه و بینش را در تفكرات تنهایی می آموزند."	      	نیچه	</item>
        <item>	"هر چه بیشتر تلاش كنید، تسلیم شدن و دست كشیدن دشوارتر می شود."	      	وینس لومباردی	</item>
        <item>	"آنچه به نظر می رسد بزرگترین مشكل زندگی شماست، ممكن است تبدیل به بزرگترین موقعیت شما شود."	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"منكر گذشته نمی‌توان شد، ولی گردن به بردگی آن نیز نمی‌باید نهاد. گذشته فقط می‌تواند فردا را تا اندازه‌ای برایمان پیش‌بینی‌پذیر كند."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	محدودیت شما به اندازه ای است كه خودتان می اندیشید.	      	مارشا برایتِن باخ	</item>
        <item>	"گاهی ساده‌ترین چیزها به نظر ما دشوارترین كارها می‌نماید. اگر دل‌های ما دریا بود، هیچ‌گاه به مشكلی برنمی‌خوردیم."	      	گاندی	</item>
        <item>	با خود صحبت كن؛ خیلی چیزها داری كه به خودت بگویی و خیلی سوالها داری كه باید از خودت بپرسی.	      	اپیكتت	</item>
        <item>	"جهان همواره در حال دگرگونی و رشد است؛ نباید این پویندگی را زشت دانست، باید همراه بود و سهمی از این رشد را بر عهده داشت."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"كسب دانش وظیفه اساسی هر انسانی است. در راه انجام این وظیفه، دانشجو می تواند و حق دارد كه از آموزگار خود هم پیشی بگیرد و زودتر به مقصد برسد."	      	كنفوسیوس	</item>
        <item>	"قدرت تسلط بر احساسات، تصورات و آرزوهای خویش از بزرگترین قدرتهایی است كه هر فرد باید در خود به وجود بیاورد."	      	دكترماكارنكو	</item>
        <item>	بزرگترین اشتباه زندگی هر كس این خواهد بود كه از اشتباه بترسد.	      	آلبرت هوبارد	</item>
        <item>	من اكنون به اندازه كافی مقتدر هستم كه شكست را تحمل كنم.	      	نیچه	</item>
        <item>	"نغمه و وزن موسیقی تاثیر فوق العاده ای بر روح انسان دارد و اگر درست به كار رود، می تواند زیبایی را در رویاهای روح جایگزین كند."	      	افلاطون	</item>
        <item>	موفقیت برای اشخاص كم ظرفیت مقدمه ی گستاخی است.	      	مثل ایتالیایی	</item>
        <item>	آنچه را كه یك نفر می داند هیچ كس نمی داند. ولی اگر دو نفر بدانند همه كس می داند.	      	مثل سوئدی	</item>
        <item>	"نیاز را می‌توان برآورده كرد، ولی آز را هرگز."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"كسی كه هرگز تحت فشار نزیسته باشد، آزادی را درک نمی كند."	      	فرناندو پسوا	</item>
        <item>	"یكی از مهم‌ترین اصول كامیابی، پافشاری است، نه خسته شدن و دست از كار كشیدن."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	ریشه همه شكست ها و پریشانیها در احساسات منفی است.	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"افراد موفق دوست دارند دیگران را از آنچه به دست آورده‌اند، بهره‌مند سازند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	شك و تردیدها را نباید سركوب كرد. از آنها باید به عنوان سكوی پرش استفاده نمود.	      		</item>
        <item>	چه بسا اشخاصی كه فقط با صدای كلنگ گوركن از خواب بیدار می شوند.	      	ناپلئون بناپارت	</item>
        <item>	"در هیچ كجای دنیا، فرصت‌ها كم نیستند. كمبود، فقط در افرادی‌ست كه اصولاً خود را وقف كامیابی نمی‌كنند."	      	جیم رآن	</item>
        <item>	"خداوند همه ی دعاهای ما را برآورده می كند. گاهی پاسخ وی آری است، گاهی نه، گاهی هم پاسخ این است كه نكند شوخی‌ات گرفته!"	      	جیمی كارتر	</item>
        <item>	آرامش حقیقی زمانی به دست می آید كه بتوانیم بدترین حادثه و نتیجه را بپذیریم.	      	لین یوتانك	</item>
        <item>	"اگر تنها از امید انتظار معجزه داری، در اشتباهی؛ امید باید با حركت همراه باشد."	      	محمد اقبال	</item>
        <item>	"در حقیقت، محنت و رنج، اولین شرط و اساس هستی است."	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"كسانی كه در انتظار زمان نشسته اند، آن را از دست داده اند."	      	مثل ایتالیایی	</item>
        <item>	"شما نمی‌توانید همدل و همدرد كسی باشید، اگر به دیده‌ی خواری به او بنگرید."	      	جیمی هیلفرن	</item>
        <item>	"جهان هستی به كسی كه می داند به كجا می رود، راه نشان می دهد."	      	رالف والدو امرسون	</item>
        <item>	برای رسیدن به شادی بزرگ باید از شادی های كوچك صرف نظر كرد.	      	تیلر	</item>
        <item>	از خودتان وجودی بسازید كه زیاد دربند پیشداوری دیگران نباشید.	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	"چشم دیگران چشمی است كه ما را ورشكست می كند. اگر همه غیر از خودم كور بودند، من نه به خانه باشكوه احتیاج داشتم و نه به مبل عالی!"	      	بنجامین فرانكلین	</item>
        <item>	انسان می‌تواند خرد را حتی از دشمن بیاموزد.	      	آریستوفان	</item>
        <item>	"بدون هدف، همواره دستخوش نیروهای موافق و مخالف و شرایط پیرامونتان خواهید بود، نه انتخاب های خودتان."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	عادی‌ترین امور هم سرشار از زیبایی و جذابیت هستند؛ فقط باید نگاه كرد و یافت.	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"با اینهمه رنگهای تماشایی كه در جهان است، مایه شرمساری است اگر بخواهیم هر چیز را سیاه یا سفید بدانیم."	      	دنیس د. لیتل	</item>
        <item>	من هیچ وقت در جایی كه می توانم بنشینم نمی ایستم و آنجا كه می توانم بخوابم نمی نشینم!	      	هنری فورد	</item>
        <item>	"آن كس كه به آموختن كوشاتر و گوشش به دانش شنواتر است، امیدوارترین كسان است."	      	بزرگمهر	</item>
        <item>	"بی دانش، نه می توان امیدوار بود نه ناامید."	      	ژان پل سارتر	</item>
        <item>	"از این نترس كه آهسته حركت می كنی، از این بترس كه هنوز حركت نكرده ای."	      	ضرب المثل ژاپنی	</item>
        <item>	تنها برای دست یافتن به امور محال است كه بشر می تواند به بالاترین حد امور ممكن دست یابد.	      	سنت بور	</item>
        <item>	"بهتر است برای چیزی كه هستی، مورد نفرت باشی تا اینكه برای چیزی كه نیستی محبوب باشی."	      	آندره ژید	</item>
        <item>	این عشق نیست كه دنیا را می چرخاند؛ عشق چیزی است كه چرخش آن را ارزشمند می كند.	      	فرانكلین پی جونز	</item>
        <item>	"برای یك زندگی آرام و بدون دردسر، شوهر باید كر و زن باید لال باشد."	      	میگوئل دِ سروانتس	</item>
        <item>	"اندیشه‌ها و ذهنیات شما با تندرستی فیزیكی و جسمانی‌تان، رابطه‌ی نزدیك و تنگاتنگ دارند و بر آن تاثیرگذارند."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	هیچ آرزویی بدون پژوهش و تلاش به سرانجام نخواهد رسید.	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"هیچ چیز در زندگی معنا ندارد، مگر معنایی كه شما به آن بدهید."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"تهیدست ترین انسان، كسی است كه رؤیایی در سر ندارد."	      	زیگ زیگلار	</item>
        <item>	"نادانی، خودخواهی به بار می آورد."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"با یك اراده ی نیرومند، شرایط دیگر چندان اهمیت ندارد."	      	گوته	</item>
        <item>	"چنانچه می خواهی منش كسی را بسنجی، به او قدرت بده."	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	"بیشتر ناملایمات زندگی ناشی از این است كه به خودتان گوش می دهید، به جای اینكه با خودتان حرف بزنید."	      	مارتین لوید جونز	</item>
        <item>	"هیچ انسانی، تاكنون، خوب یا بزرگ نشده است، مگر با اشتباهات بزرگ و زیاد."	      	ویلیام. ای. گلادستون	</item>
        <item>	"یافتن نیكویی‌ها در همه جا، معیار سلامت روانی است."	      	رالف والدو امرسون	</item>
        <item>	"اشتباه نیز جزیی از زندگی است، پس وقت خودت را تلف نكن و خودت را برای اشتباهات گذشته سرزنش نكن."	      	برادلی	</item>
        <item>	"وقتی كه حرف پول پیش می آید، همه پیرو یك كیش و آیین می شوند."	      	فرانسوا ولتر	</item>
        <item>	بهترین كارها این است كه درجوانی دانش اندوزی و در پیری به كار بندی.	      	بوذرجمهر	</item>
        <item>	"ناخدایی كه نمی داند مقصدش كجاست، هر بادی برایش باد مخالف است."	      		</item>
        <item>	"برای غلبه بر ترس باید آن را احساس كنید و با این حال، دست به كار شوید."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"دانایی بسیار داشتن ما را جوان نگه می دارد، اما بایستی این را نیز برتابیم كه از این بابت ما را پیرتر از آنچه هستیم بپندارند."	      	نیچه	</item>
        <item>	بخت و اقبال اصطلاحی است كه ضعفا به كار می برند و عذر و بهانه ای برای ارتكاب هر نوع اشتباه است. افراد توانا و خردمند به وجود سرنوشت باور ندارند.	      	راسفور	</item>
        <item>	"اگر می توانی، خردمندتر از بقیه ی مردم باش؛ ولی در این مورد، چیزی به آنها نگو."	      	لرد چسترفیلد	</item>
        <item>	"در پشت هیچ در بسته ای ننشینید به امید اینكه روزی باز شود، بلكه در دیگری را جستجو کنید و اگر نیافتید، همان در را بشکنید."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"درس و دانش، با فهم و خرد تفاوت دارد."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"كسی كه پا را از مرز زندگی عادی فراتر می نهد، آرزویی بزرگ در دل دارد."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"نبوغ چیزی نیست، مگر استعداد فراوان در صبر و شكیبایی."	      	بوفون	</item>
        <item>	مهم نیست كه چند بار شكست بخورید؛ دیگر بار برخیزید و از نو آغاز كنید.	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"اگر این همه استاد برای پند دادن وجود نداشت، پند گرفتن كار آسانی بود."	      	سیلونه	</item>
        <item>	بی مصرف ترین روزها روزی است كه در آن نخندیده باشید.	      	چارلز فیلد	</item>
        <item>	هر لحظه بزرگ و ماندنی در تاریخ جهان در حقیقت ثمره ی پیروزی اشتیاق ها بر دشواری هاست.	      	رالف والدو امرسون	</item>
        <item>	من می دانم كه زیباترین عشق خود را در یك كتابخانه دیدار خواهم كرد.	      	هاوارد سیلته	</item>
        <item>	"اخلاق، سرمایه است؛ اخلاق، بهترین و عالی ترین دارایی ما به شمار می رود."	      	اسمایلز	</item>
        <item>	"از مكالمه بیجا پرهیز کنید چرا كه مردم هرگز نصایح شما را نمی پذیرند، مگر اینكه وكیل یا دكتر باشید و آنها برای شنیدن صحبت های شما پول خرج كرده باشند."	      	جرج برنارد شاو	</item>
        <item>	"یك پزشك همه كس را می تواند درمان كند جز خودش را؛ زمانی كه بیمار شود، نزد یك همكار می رود."	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"در هنگام لزوم نه تنها مشكلات و حوادث ناگوار را صبورانه بپذیر و تحمل كن، بلكه آنها را دوست بدار."	      	نیچه	</item>
        <item>	"ما با واكنش های خود، ژرفترین ارزشها و باورهایمان را بیان می كنیم."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"آن كه مدام از كمبودها و ناراستی های زندگی خویش سخن می گوید، دوست خوبی برای تو نخواهد بود."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"ساعاتی كه در انتظار خوشبختی هستیم، لذت بخش تر از دقایقی است كه به خود خوشبختی رسیده ایم."	      	الیوید کلد اسمیت	</item>
        <item>	"هیچ فاتحی به بخت، اتفاق و حادثه عقیده ندارد."	      	نیچه	</item>
        <item>	"هر كاری كه تصمیم آن را بگیرید، نصفش را انجام داده اید."	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	"برخی از مردان اگر بخواهند به فضیلت خود، مردانگی خود و صلابت خود دست یابند به دشمنانی صادق نیاز دارند."	      	ناپلئون بناپارت	</item>
        <item>	"آن كه خوراكش كم است، عمرش زیاد و طولانی است."	      	لقمان	</item>
        <item>	"خنده، بهترین اسلحه جنگ با زندگی است."	      	آناتول فرانس	</item>
        <item>	"هرگز نباید سست شد، حتی اگر راه زیادی را پیموده باشی."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"هرگز از خودتان چیزی نگویید و تعریف نكنید؛ بگذارید اگر صفاتی دارید، از زبان دیگران شنیده شود."	      	جان كاینرل	</item>
        <item>	"انجام كاری كه براستی از آن لذت می برید، رمز عملكرد عالی است."	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"وقتی همه نیروهای جسمی و ذهنی متمركز شوند، توانایی فرد برای حل مشكلات به طور حیرت انگیزی چند برابر می شود."	      	نرمن وینسنت پیل	</item>
        <item>	"وظیفه ی اصلی انسان در زندگی، تلاش برای زایش دوباره ی خودش است، تا شایستگی های درونی خود را شكوفا سازد."	      	اریك فروم	</item>
        <item>	نوآوران بزرگ هرگز از كار خود به ستوه نمی آیند؛ وگرنه نمی توانستند به نوآوری های بزرگ دست بزنند.	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	برای راه یافتن به دل هر كس باید از چیزی سخن گفت كه نزد او عزیزتر است.	      	دیل كارنگی	</item>
        <item>	"اندیشه های خود را شكل دهید، وگرنه دیگران، اندیشه های شما را شكل می دهند."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	چه چیز موجب قهرمانی است؟ همزمان به استقبال بزرگترین رنج و بزرگترین امید خود رفتن.	      	نیچه	</item>
        <item>	"وقتی تو چیزی را حقیقتاً می خواهی، همه ی جهان دست به یكی می كند تا تو آرزویت را برآورده سازی."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	از امور جزئی درس بگیرید تا برای اداره ی امور بزرگ آماده شوید.	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"مرد باید راست بایستد، نه اینكه دیگران او را راست نگه دارند."	      	ماركولی	</item>
        <item>	"هر كسی را می‌توان دوست داشت، فقط از آن رو كه انسان است و یكی از آفریده‌های بی‌همتای خداوند."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	خودت را تسلیم ناامیدی نكن؛ این امر تو را از گفتگو با قلبت باز می دارد.	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	آخرین آزادی ما انسانها این است كه نگرش خود را در هر شرایطی خود انتخاب كنیم.	      	ویكتور فرانكل	</item>
        <item>	"هراس، تیره بختی است، اما شهامت را نمی توان نیكبختی دانست؛ نهراسیدن سعادت است."	      	فرانتس كافكا	</item>
        <item>	"ترس، كُشنده‌تر از مرگ است."	      	جرج پتون	</item>
        <item>	"كمابیش همه ی مردم بخشی از عمرشان را در تلاش برای نشان دادن ویژگی هایی كه ندارند، هدر می دهند."	      	سامول جانسون	</item>
        <item>	"زندگیت هرچه كه باشد با آن روبرو شو و آن را در آغوش بگیر، از آن دوری مكن و به نامهای سخت و درشتش مخوان؛ زندگی آنقدر بد نیست كه تو هستی."	      	ثورو ویك	</item>
        <item>	"هنر، نیازی اساسی مانند نان یا نوشیدنی یا پالتوی گرم در فصل زمستان است. روح انسان همان‌گونه آرزومند هنر می‌شود كه شكم برای غذا به صدا در می‌آید."	      	آیروینگ ستون	</item>
        <item>	"اگر هركس با فكر خود و بدون نفوذ دیگران برای رسیدن به هدفش كوشش كند، سرانجام، طبیعت تسلیم او شده و دنیا به او روی می آورد."	      	رالف والدو امرسون	</item>
        <item>	"عشق، نه می‌آید و نه روی می‌دهد، بلكه عشق، آفریده می‌شود."	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	امید سرابی است كه اگر ناپدید شود همه از تشنگی خواهیم سوخت.	      	محمد حجازی(مطیع‌الدوله)	</item>
        <item>	"شما زمان خود را صرف ورزش نمی‌كنید، بلكه زمان خود را روی ورزش، سرمایه‌گذاری می‌كنید."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"مردم به جبران آزادی فكر كه به ندرت از آن بهره می برند، خواستار آزادی بیان هستند."	      	سورن کی‌یرکگارد	</item>
        <item>	"دو كلمه آری و نه كه تلفظ شان آسان است، كلماتی هستند كه برای ادای آنها اندیشه و مطالعه فراوان لازم است."	      	پتیاگور	</item>
        <item>	افكار هم مثل انسانها هستند؛ همواره و به دلخواه نمی آیند؛ گاهی باید انتظار كشید.	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"زندگی مانند نقش و نگارهای قالی ایرانی است كه زیبا هست، اما درك معنای آن مشكل است."	      	آلدوس هاكلی	</item>
        <item>	تن به تن آسایی و كاهلی نباید سپرد؛ كاری باش و از این راه شادی و آسایش را فراهم كن.	      	بزرگمهر	</item>
        <item>	"آنچه انجام می‌دهید، بسیار مهم‌تر از آن چیزهایی است كه مرتب از آن سخن می‌گویید."	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	"كودكان بیش از انتقاد، به الگو و سرمشق  نیازمندند."	      	ژوبر	</item>
        <item>	"تا زنده هستید، دل خود را زنده و شاداب نگهدارید؛ فرصت برای دلتنگی و مرگ بسیار زیاد است."	      	اسكار وایلد	</item>
        <item>	"ما در بین كسانی كه با ما هم عقیده اند، احساس آرامش داریم، اما زمانی بزرگ می شویم كه در بین كسانی باشیم كه با ما هم عقیده نباشند."	      	فرانك	</item>
        <item>	"هیچ چیز خوب یا بد نیست، بلكه شیوه اندیشیدن ما است كه آنها را نیك یا ناپسند جلوه گر می كند."	      	ویلیام شكسپیر	</item>
        <item>	چشم براه مباش؛ زمانه هرگز به مراد دل ما نخواهد بود.	      	ناپلئون هیل	</item>
        <item>	"رفتار خوب تو، همسایه خوب به وجود می آورد."	      	مثل آفریقائی	</item>
        <item>	"هر چه صبر بیشتر باشد، دقت بیشتر است و هر چه دقت بیشتر باشد، موفقیت بیشتر است."	      	كریستوفر مارلو	</item>
        <item>	"شما در زندگی، فرصت‌های زیادی دارید تا شرایط دشوار را به شرایطی بسیار خوب تبدیل كنید."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	حقیقت گرانبهاترین چیزی است كه ما داریم.	      	مارك تواین	</item>
        <item>	"آن اندازه كه من از خود توقع دارم، كسی از من انتظار ندارد."	      		</item>
        <item>	"بدون داشتن یك آرزو، هیچ تغییری به وجود نمی آید."	      	كارل سند برگ	</item>
        <item>	"با افراد مناسب یعنی انسانهای مثبت و هدفمندی كه شما را تشویق می كنند و الهام بخش هستند، نشست و برخاست كنید."	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"عشق آن نیست كه به هم خیره شویم، عشق آن است كه هر دو به یك سو بنگریم."	      	آنتوان دوسنت اگزوپری	</item>
        <item>	"هرچه بیشتر خود را بشناسیم، به شناخت بیش‌تر دیگران می‌رسیم."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"شما بزرگتر می شوید، ولی لزوماً خردمندتر نمی شوید."	      	ریچارد تمپلر	</item>
        <item>	"همه آدمیان به شیوه های گوناگون، سختی های روزگار را می چشند."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"هر حقی یك مسئولیت، هر فرصتی یك اجبار و هر مالكیتی یك وظیفه به همراه دارد."	      	جان د راكلفر	</item>
        <item>	"هر كس عادت كند كه بدون دلیل هر حرفی را باور كند، از صورت انسانی خارج شده است."	      	ابوعلی سینا	</item>
        <item>	چه سبك سرانه است برای انسان كه بر فرصتهای گذشته افسوس بخورد و دل بسوزاند.	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"شتابنده ترین راه دریافت عشق، بخشیدن آن به دیگران است."	      	آلبرت انیشتین	</item>
        <item>	بسیاری از نقاط روشن و درخشان زندگی ما در گرو تشویق هایی است كه از ما به عمل آمده است.	      		</item>
        <item>	خالق بزرگ به ما خلاقیت بخشیده است. پیشكش ما نیز به او به كار بردن آن خلاقیت است.	      	جولیا كامرون	</item>
        <item>	"افراد بسیار كامیاب، به هر تجربه‌ای به چشم فرصت می‌نگرند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	یك دوست خوب را با هر دو دستت نگاهدار.	      	مثل آفریقایی	</item>
        <item>	"دیروز، از آنِ ما نیست كه آن را بازستانیم. ولی فردا از آنِ ماست كه آن را ببریم یا ببازیم."	      	لیندن بی. جانسن	</item>
        <item>	نادان ترین دوستان ما خطرناكترین دشمنان هستند.	      	سقراط	</item>
        <item>	"اگر ندانی به كجا می روی، پس به راستی هیچ اهمیتی نخواهد داشت كه چگونه به آنجا می رسی!"	      		</item>
        <item>	"از خودگذشتگی ساده نیست، اما ضرورت دارد."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	خداوند زمانی می آید كه او را دورتر از همیشه تصور می كنیم.	      	جیمز هاول	</item>
        <item>	قشنگ‌ترین زمان‌های زندگی شما زمان‌هایی است كه با دوستانتان سپری می‌كنید.	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	میدان جنگ می تواند میدان دوستی نیز باشد؛ اگر نیروهای دو طرف میدان به حقوق خویش بسنده كنند.	      	نادر شاه افشار	</item>
        <item>	طعم بسیاری از شكست های زندگی را كسانی چشیده اند كه در دو قدمی كامیابی از تلاش خود دست كشیده اند.	      	توماس ادیسون	</item>
        <item>	"برخورد خوب، درهایی را می گشاید كه بالاترین تحصیلات نیز قادر به گشودن آن نیست."	      	توماس كلارنس	</item>
        <item>	"شما بیشتر از آنچه كه می اندیشید، تجربه هایی دارید كه می توانید آنها را در دسترس دیگران قرار دهید."	      	مَت بَكَك	</item>
        <item>	"مصیبت، مربی استعداد است."	      	ویكتور هوگو	</item>
        <item>	"اگر آنچه را كه خواهانش هستید كسب نكرده اید، نشانه آن است كه یا واقعاً آن را نمی خواسته اید و یا اینكه سعی نكرده اید سر قیمتش چانه بزنید."	      	ر.كیپلینگ	</item>
        <item>	جز ناامیدی و افسردگی هیچ بن بستی در زندگی آدمی نیست.	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"خردمند با بیدار كردن خوداشتیاقی و خویشتنداری، تواند برای خویش جزیره‌ای سازد كه هیچ سیلی آن را غرق نتواند كرد."	      	بودا	</item>
        <item>	"نرمخویی همواره برآمده از قدرت است. قدرت است كه سبب می‌شود بیاموزیم كسی را به سبب ناتوانی یا ترس یا خشم، محكوم نكنیم."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"اگر نسبت به دیگران صبور باشیم، پذیرش خطاهای خودمان ساده تر می شود."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	نیكی همه چیز را مغلوب می كند و خودش مغلوب نمی شود.	      	لئو تولستوی	</item>
        <item>	"بكوشید تا در برخورد با هر كس، او را به دیده ی یك آموزگار بنگرید و چیزی از او بیاموزید."	      	وین دایر	</item>
        <item>	تصمیم گرفتن آسان است ولی نگهداری آن بسیار دشوار است.	      	دومایر	</item>
        <item>	"كسی كه ساده ترین كار را با اكراه و بی میلی انجام دهد، آن را تبدیل به دشوارترین مسأله خواهد كرد."	      	ترنس	</item>
        <item>	"داروی خشم، خاموشی است."	      	سقراط	</item>
        <item>	اكثر مردم سرگرم فعالیت هایی هستند كه بیشتر آرامش بخشند تا هدفمند.	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"بردباری و ستایش تفاوتهای فردی، آتشی است كه عشقی جاودان را تشدید می‌كند."	      	تام هانا	</item>
        <item>	"زبان، بیش از هر چیز دیگری انسان را نشان می دهد؛ حرف بزن تا تو را ببینم."	      	بن جانسون	</item>
        <item>	"مردی با سپری بزرگ به جنگ دشمنان رفت. از بالای قلعه، سنگی بر سرش زدند و سرش را شكستند. برنجید و گفت: مردك، كوری! سپری بدین بزرگی نمی بینی و سنگ بر سر من می زنی؟"	      	عبید زاكانی	</item>
        <item>	"بهترین شیوه برای اینكه آدمی بداند چه باید بكند، این است كه ابتدا ببیند خودش كیست و چیست."	      	آبراهام مازلو	</item>
        <item>	"عشق، انسان را خردمند و باتجربه می كند."	      	براونینگ	</item>
        <item>	"برای اینكه به هدفی بزرگ برسید، باید به انسانی بزرگ‌تر تبدیل شوید."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"اندرز به جوان باید كوتاه، غیر تکراری و داستان وار باشد."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	هر عدم تناسب بین اراده و خرد به بدبختی انسان منجر می گردد.	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"هر دوست، دنیای جدیدی را به ما نشان می دهد؛ این دنیا پیش از آشنایی با دوستان شكل نمی گیرد و تنها از راه این آشنایی ها است كه دنیای جدید متولد می شود."	      	آنا س نین	</item>
        <item>	بیشتر مردم عدالت را از آن جهت دوست دارند كه می ترسند روزی به خود آنها ستم شود.	      	لارشفوكولد	</item>
        <item>	"كامیابی، یعنی پیشروی به سوی هر آنچه كه می اندیشی مهم است."	      	اسپنسر جانسون	</item>
        <item>	"خرد، با هوش تفاوت دارد. خرد، كاری به بهره ی هوشی شما و یا اینكه در مدرسه چه می كرده اید، ندارد."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"می‌بایست در زندگی، هدفمند باشید. می‌بایست هدفی را دنبال كنید. می‌بایست برگزینید و تصمیم بگیرید؛ آن هم، هم‌اكنون."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"در سقوط افراد در چاه عشق، قانون جاذبه تقصیری ندارد."	      	آلبرت انیشتین	</item>
        <item>	چیزهایی كه من مایل به دانستن آنها هستم در كتاب وجود دارد و بهترین رفیق من كسی است كه كتابی به من بدهد كه آن را نخوانده باشم.	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	"نشان دیرین خرد، دیدن معجزه میان چیزهای عادی و روزمره است."	      	رالف والدو امرسون	</item>
        <item>	یك هدف باید پایان قابل دركی داشته باشد و یك برنامه‌ی فعال با زمانبندی خاص برای رسیدن به آن.	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	به خودتان فضایی برای اشتباه كردن بدهید تا فضایی برای رشد كردن داشته باشید.	      	ران كافمن	</item>
        <item>	"شكست بیش از موفقیت آموزنده است؛ كسی كه هیچگاه اشتباه نمی كند، هرگز به جایی نمی رسد."	      	راكفلر	</item>
        <item>	"انسان، فرزند كار و زحمت خویش است."	      	چارلز رابرت داروین	</item>
        <item>	"اگر روی چیزی كه دارید تمركز كنید، نه آنچه كه می خواهید داشته باشید، متوجه می شوید كه هم اكنون نیز ثروتمند هستید."	      	اندرییس ارت	</item>
        <item>	سكوت ژرف را به مثابه لحظاتی مقدس و گران بها پاس بدار؛ لحظاتی برای پناه جستن در سكوت زنده خانه آفریدگار.	      	مادر ترزا	</item>
        <item>	"هزار آسایش، به شادمانی یك پیروزی پس از رنج و تلاش فراوان نمی ارزد."	      	كریستین آندرسن	</item>
        <item>	"نفهمی و نادانی سه دسته است : یكی آنكه انسان هیچ نداند، دوم آنكه آنچه لازم است نداند و سوم آنكه آنچه را نباید بداند، بداند."	      	دوكلوس	</item>
        <item>	"برای زندگی فكر كنید، اما غصه نخورید."	      	دیل كارنگی	</item>
        <item>	"آنكه تهمت می زند، هزار بار می كشد و قاتل، یكبار."	      	مثل چینی	</item>
        <item>	تنها سرمایه گرانبهای ما وقت است و اگر رفت دیگر بر نمی گردد.	      	اسمایلز	</item>
        <item>	"اگر به راستی می‌خواهید در كاری كه می‌كنید، برتر باشید، بیشتر از آنچه خواسته شده، انجام دهید."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"همه ی مردم دوست دارند در اوج و قله ی كوه زندگی كنند، بی آنكه متوجه باشند خوشبختی حقیقی در سراشیبی ای است كه به سمت بالای كوه می پیماییم."	      	گابریل گارسیا ماركز	</item>
        <item>	تمام محبت خود را به یكباره برای دوستت ظاهر مكن؛ زیرا هر وقت اندك تغییری مشاهده كرد تو را دشمن می پندارد.	      	سقراط	</item>
        <item>	اشخاص عاقل و با اخلاق هرگز كلامی بر زبان نمی آورند كه احساسات دیگران را جریحه دار سازند.	      	اسمایلز	</item>
        <item>	"با تمام راههایی كه می توانید، در تمام جاهایی كه می توانید، در تمام اوقاتی كه می توانید، با تمام مردمی كه می توانید، تا آنجایی كه می توانید خوبی كنید."	      	جانولی	</item>
        <item>	فتح ستارگانی كه هزاران فرسنگ با ما فاصله دارند با برداشتن اولین گام ممكن شده است.	      	مثل چینی	</item>
        <item>	"كامرواترین مردمانی كه تاكنون دیده‌ام، بیشترین دلبستگی‌شان به كاری‌ست كه می‌كنند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"زیاد كار كردن هنر نیست، هوشمندانه كار كردن هنر است."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	تو نیاز داری كه به شناختن خود ادامه دهی؛ هر روز كمی بیشتر از روز پیش.	      	ریچارد باخ	</item>
        <item>	"زندگی، درهای خود را به روی كسانی می‌گشاید كه خود را باور دارند؛ آنانی كه ایمان دارند؛ آنهایی كه زندگی را با انرژی و قدرت به مبارزه می‌طلبند."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	"برای شناخت درست كسی، باید بیشتر به كردار او توجه كرد تا به گفتارش."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"اگر شروع به پیشداوری كردن در مورد مردم بكنی، وقت پیدا نمی كنی كه آنها را دوست داشته باشی."	      	مادر ترزا	</item>
        <item>	"همواره به یاد داشته باشید كه نیاز، سبب آفرینش و نوآوری است."	      		</item>
        <item>	مشتریان ناراضی همیشه موجب نگرانی هستند. آنها در عین حال فرصت طلایی شما نیز هستند.	      	بیل گیتس	</item>
        <item>	"شكست، تنها زمانی رخ می دهد كه تلاشی در كار نباشد."	      	ای.هابارد	</item>
        <item>	ذهن همچون ساعتی پیوسته در حال كار كردن است و باید هر روز با اندیشه های خوب آن را كوك كرد.	      	جی.پی.واسوانی	</item>
        <item>	یاد بگیرید كه زندگی كنید؛ برای زندگی كردن فقط یك عمر دارید نه بیشتر.	      	ژان لویی فورنیه	</item>
        <item>	"برای شما چه چیز لذت آور است؟ آن را انجام دهید، پی در پی انجام دهید، چون قلبتان را سبك می كند و معجزه گر وجودتان می شود."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"فقط دانستن كافی نیست، باید به كار گرفت، فقط خواستن كافی نیست، باید انجام داد."	      	بروس لی	</item>
        <item>	"از مرد آزاده، چشم داشت ایستادگی و پایداری را دارند، نه فرمانبرداری كوركورانه."	      	كنفوسیوس	</item>
        <item>	فرد خوشبین اظهار می دارد كه ما در بهترین دنیای ممكنه بسر می بریم و شخص بدبین بیمناك است كه نكند سخن او راست باشد.	      	برانچ كامل	</item>
        <item>	برای كامیابی همواره باید چند احساس مثبت در زندگی ما حاكم باشد.	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	من معتقدم موفقیت زمانی به دست می آید كه یك قدم جلوتر برویم؛ یعنی ضمن استقبال از ناملایمات و سختی ها شكست را بخشی از زندگانی خود بدانیم.	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	آدم عادی منتظر می ماند تا فرد دیگری در او انگیزه ایجاد كند و تصور می كند كه شیوه تفكر او نتیجه شرایط و زندگی اوست.	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"هنگامی كه رویاها می روند، زندگی از دست رفته است."	      	ریچارد براتیگان	</item>
        <item>	"اگر از آینده باخبر باشی، امروز كار نمی كنی."	      	مثل چینی	</item>
        <item>	"باید هوشیار باشیم و از هر تجربه، فقط حكمتی را كه در آن نهفته است كسب كنیم."	      	مارك تواین	</item>
        <item>	"دوستانی كه داری و آنان را آزموده ای، با قلاب های پولادین به جان و دل خود پیوسته نگاه دار."	      	ویلیام شكسپیر	</item>
        <item>	"دوستی، درختی برای پناه گرفتن است."	      	ساموئل كالریج	</item>
        <item>	"نوآوری‌های بزرگ، نتیجه‌ی انباشتن نوآوری‌های كوچكِ بسیار است."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	"ما بیشتر برای از یاد بردن درد و رنج خویش به آینده پناه می بریم؛ در پهنه ی زمان، خطی را تصور می كنیم كه فراسوی آن خط، درد و رنج ما پایان خواهد یافت."	      	میلان كوندرا	</item>
        <item>	بیشتر ترسهای ما ساخته و پرداخته ی خودمان است.	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"تو نخست باید آن كسی كه به راستی هستی، باشی، آنگاه برای به دست آوردن چیزهایی كه می خواهی، دست به كار شوی."	      	مارگارت یانگ	</item>
        <item>	پیروزی از آن مردمانی است كه همیشه تواناییِ ایستادگی در برابر سختی ها را داشته باشند.	      	خواجه نصیر توسی	</item>
        <item>	نگران چیزی نباشید كه نمی توانید آن را تغییر دهید. در عوض انرژی خود را در موارد مثبت و سازنده بكار برید.	      	زیگ زیگلار	</item>
        <item>	"هر كه جور آموزگار نبیند، به جفای روزگار گرفتار آید."	      		</item>
        <item>	"بزرگترین سرمایه ی آدمی، توانگری نیست، بلكه خلق خوش است."	      	پوشه	</item>
        <item>	"به یقین، خاك و كود لازم است تا گل سرخ بروید؛ اما گل سرخ نه خاك است و نه كود."	      	پونگ	</item>
        <item>	فرد كنجكاو در نیمه‌ی راه خردمندی است.	      	مثل ایرلندی	</item>
        <item>	"دانسته های ما اهمیتی ندارند، آنچه با دانسته هایمان انجام می دهیم مهم است."	      	لارنس لی	</item>
        <item>	"اگر تمامی ما قدرتِ جادوییِ خواندن افكار یكدیگر را داشتیم، نخستین چیزی كه در دنیا از بین می رفت عشق بود."	      	برتراند راسل	</item>
        <item>	"اگر برای رسیدن به خواهشها و آرزوهای خود زورگویی پیشه کنیم، پس از چندی کسانی را در برابرمان خواهیم دید که دیگر زورمان به آنها نمی رسد."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"دوستان گوناگون از طبقات گوناگون داشتن، دارایی بزرگی‌ست."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	"هر جا شاگردی آماده باشد، آموزگار، پیدا می شود."	      		</item>
        <item>	جهان به یك شب می‌ماند. هركس باید خود چراغ خود را بیفروزد.	      	ماكسیم گوركی	</item>
        <item>	"پیش از آنكه شما متولد بشوید، پدر و مادر شما هم جوانان پرشوری بودند و تا به آن اندازه كه اكنون به نظر شما می رسد، موجب آزردگی خاطر نبودند."	      	بیل گیتس	</item>
        <item>	كامیابی یعنی تبدیل شدن به آن كسی كه می توانید باشید و پیش رفتن به سوی اهداف باارزش.	      	اسپنسر جانسون	</item>
        <item>	"اگر هیچ نشان آشكاری از عشق ما در كردارمان به چشم نمی‌خورَد، باید در بود و نبود آن شك كرد."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"كسب سود پیش از به وجود آوردن كیفیت و خدمات خوب، مانند بستن اسب به پشت گاری است."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	جوانمردی آن است كه نیازمندان را نرنجانی.	      	لقمان	</item>
        <item>	"در برخورد با یك مسئله یكی می گوید: ""من تسلیم شدم""، در حالی كه دیگری در برخورد با همین مسئله ممكن است بگوید: ""عجب فرصت جالبی!"""	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"انسانی كه در راه كشف حقیقت تلاش می كند، جامعه بی درنگ دشمن او می شود."	      		</item>
        <item>	"اگر مردم را به حال خودشان گذاشتی، تو را به حال خودت خواهند گذاشت."	      		</item>
        <item>	"بشر در این دنیا بیشتر از همه موجودات، گرفتاری و عذاب كشیده است. بهترین دلیلش هم این است كه در بین تمام آنها تنها او می تواند بخندد."	      	نیچه	</item>
        <item>	"همرنگ دیگران شدن، باور هیچ كدام از بزرگان نبوده است."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"شخصیت خودت را زیر ذره بین ببر تا بتوانی عوامل ناهنجاری را از آن بیرون كنی، به ویژه عواملی كه امكان دارد از آنها بی خبر باشی."	      	جانسون	</item>
        <item>	"موفقیت در ازدواج تنها این نیست كه ما شخص مناسبی برای خود پیدا كنیم، بلكه بیشتر به این بستگی دارد كه خود ما نیز شخص مناسبی برای دیگری باشیم."	      	لولاند فوستر وود	</item>
        <item>	"صادقانه ستایش كردن، آسان است و هیچ گونه خرجی برنمی‌دارد، ولی نباید ارزش آن را دست كم گرفت."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"هر كسی نمی تواند حافظ، سعدی یا مولانا شود؛ هر كس به جای خود و برای خود كسی است؛ هر كس دارای سبكی است."	      	جرج برنارد شاو	</item>
        <item>	مهم ترین نكته این است كه در هر لحظه بتوانیم آنچه را كه هستیم به خاطر آنچه می توانیم بشویم قربانی كنیم.	      	چارلز دیوبولیس	</item>
        <item>	"از آنچه در اختیار دارید مایه بگذارید، اما بیشتر از آن خیر."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"اگر می‌خواهید برای ایجاد آشتی در جهان، كاری انجام دهید، به خانه‌تان بروید و خانواده‌تان را دوست بدارید."	      	مادر ترزا	</item>
        <item>	"خبر بد این است كه زمان شما پرواز می‌كند و می‌رود. خبر خوب این است كه خلبان، خود شما هستید."	      	راجر همیلتون	</item>
        <item>	پیش از شروع هر کاری از خودتان بپرسید: انجام دادن یا ندادن این کار چه تاثیرات بلندمدتی بر زندگی من خواهد داشت؟	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	شتاب زمان به اندازه ای است كه در چند لحظه می تواند مردم را از بهشت به دوزخ بفرستد.	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	تنها آن چیزهایی را به سوی خود می كشید كه بسیار به آن می اندیشید.	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	عاقل همان كاری را ابتدا انجام می دهد كه نادان در آخر.	      	مثل هندی	</item>
        <item>	"من از فردای خود نمی ترسم، دیروز سپری شده، امروزم را دوست دارم."	      	ویلیام آلن هوایت	</item>
        <item>	"به یاد داشته باشید، خداوند به آنهایی كمك می‌كند كه به خودشان كمك كنند."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"رویاهایت را دنبال كن... زیرا جستجوی همان رویاهاست كه به زندگی، ارزش زندگی می بخشد."	      	لیندا مور	</item>
        <item>	"هنگامی كه چهره‌ی شما كثیف است، تنها دوستان راستین هستند كه این امر را به شما گوشزد می‌كنند."	      	مثل سیسیلی	</item>
        <item>	وقتی از اخلاق یك فرد سر در نمی آوری به دوستانش نگاه كن.	      	مثل ژاپنی	</item>
        <item>	"تكبر و خودپسندی در بسیاری از موارد، ماسكی بی ارزش از ترس و وحشت است."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"مدار جهان، بر گذشت و بخشودگی می‌گردد."	      	وین دایر	</item>
        <item>	"اگر آنچه از گذشته تجربه آموخته ایم در آینده به كار بریم، مثل این است كه دو بار عمر كرده باشیم."	      	محمد حجازی(مطیع‌الدوله)	</item>
        <item>	"باید در مشاوره، دقیق و خوشرو باشیم و در اجرای آن سخت و جدی."	      	ناپلئون بناپارت	</item>
        <item>	"اگر بخواهید ترسی را از خویش برانید، بدانید كه جایگاه ترس در دلتان ریشه دارد و نه در كسانی كه از آنها می‌ترسید."	      	جبران خلیل جبران	</item>
        <item>	 امروز همان فردایی است كه دیروز نگرانش بودید.	      	استرن	</item>
        <item>	"در پی برقی كه در آسمان شانس زده می شود، ابر تیره را هم در انتظار داشته باش."	      	مثل مجارستانی	</item>
        <item>	"كمتر مانعی‌ست كه با پایداری، اراده، شكیبایی و به ویژه عشق بیشتر، از میان برداشته نشود."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"كسانی كه به مجردِ برخورد با سختی، كار را رها می كنند، هرگز به جایی نمی رسند."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"اگر به اندازه‌ی كافی تلاش كنید، به خرسندی می‌رسید."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"هر آنچه آدمی به گونه ای ژرف، احساس، یا به روشنی مجسم كند، بر ذهن نیمه هشیار اثر می گذارد و مو به مو در صحنه ی زندگی پدیدار می شود."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"مردم غالبا نامعقول، خودخواه و غیر منطقی هستند، با وجود این آنها را ببخشید."	      	مادر ترزا	</item>
        <item>	برتری باسواد بر بی سواد همانند برتری زندگان بر مردگان است.	      	ارسطو	</item>
        <item>	بهترین دوستان من كسانی هستند كه پیشانی و ابروهای آنها باز است.	      	ویكتور هوگو	</item>
        <item>	"وقتی عشقی در كار است، پای عقل می لنگد."	      	موریس مترلینگ	</item>
        <item>	"اگر به راستی می خواهید چیزی را درك كنید، بكوشید آن را تغییر دهید."	      	كرت لوین	</item>
        <item>	"اگر فقط در جهتی كه می‌خواهید به پیش روید، آغاز كنید و به پیش رفتن ادامه دهید، همه‌ی فرصت‌های نادیدنی به سوی شما می‌آیند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"قول ندهید، مگر آنكه بتوانید حتماً به آن عمل كنید. وگرنه، بدون توجه به شخصیت و دارایی‌تان، احترام خود را از دست می‌دهید و شخص قابل اعتمادی نخواهید بود."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"تغییر، قانون زندگی است و كسانی كه فقط به گذشته یا اكنون می‌نگرند، بی‌شك، آینده را از دست می‌دهند."	      	جان. اف. كندی	</item>
        <item>	"رشد و پیشرفت شما بستگی به این دارد كه از درسهایی كه آموخته اید، كِی و چگونه بهره بگیرید."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"تنها با دگرگونی دیدگاه تان خواهید دید كه تا چه اندازه وضعیت زندگی تان دگرگون می شود؛ از این دگرگونی، شگفت زده خواهید شد."	      	اوا گرگری	</item>
        <item>	"مردم دوست دارند در پیرامون كسانی باشند كه خوشبین، مثبت، شاد و دارای خودباوری هستند."	      	ریچارد تمپلر	</item>
        <item>	"از بسیاری چیزهای بزرگ می‌گذریم، ولی به ندرت، در امور جزئی، از خودگذشتگی می‌كنیم."	      	گوته	</item>
        <item>	"تمركز، نخستین شرط رسیدن به موفقیت است. تمركز یعنی هدایت تمام نیروها به یك نقطه؛ سپس به شكل مستقیم به سمت آن نقطه بروید و به اطراف منحرف نشوید."	      	ویلیام ماتیوس	</item>
        <item>	"نداشتن بردباری و شكیبایی در كارهای كوچك، نقشه های بزرگ را بر هم می زند."	      	مونسكیو	</item>
        <item>	"كسی كه از خردمندی خود بسیار آسوده دل باشد، خردمند نیست. باید به یاد داشت كه شاید نیرومندترین افراد، ناتوان شوند و خردمندترین افراد كار نادرستی انجام دهند."	      	ماهاتما گاندی	</item>
        <item>	مردم از كسی لذت می برند كه از زندگی لذت ببرد.	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"هر پیشامد و رویدادی منفی، در درون خود، بذری از كامیابی و شادی بیشتر دارد."	      	ناپلئون هیل	</item>
        <item>	تنها كسانی مزه ی شكست را می چشند كه دست از تلاش و كوشش می كشند.	      	دیوید ویسكوت	</item>
        <item>	"شیرین ترن نتیجه ی دقت و نظم، پیروزی است."	      	ایمانوئل كانت	</item>
        <item>	"مرد بزرگ، وقار دارد، ولی مغرور نیست و مرد كوچك غرور دارد، ولی وقار ندارد."	      	كنفوسیوس	</item>
        <item>	"هرچه خانه‌ی دل را از آرامش بیشتر لبریز كنید، آسیب‌پذیری‌تان در برابر دشمنی و بدخواهی دیگران كمتر می‌شود."	      	وین دایر	</item>
        <item>	كمابیش نیازمندترین افراد همیشه از سایرین بخشنده ترند.	      	استانیلوس	</item>
        <item>	"شخص عادی، كمابیش همه چیز را نشدنی می پندارد."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"سعادتمند كسی است كه هر چه پیرتر شود، مهربانتر گردد."	      	گوته	</item>
        <item>	"در اندیشه ی آسان تر شدن آرزوهایت مباش، آرزو كن خود بهتر باشی."	      	جیم روهن	</item>
        <item>	"یكی از دشواریهای بزرگ ما، ندیدن خودمان به گونه ای درست و روشن است."	      	كریشنا مورتی	</item>
        <item>	كسی بهتر می‌خندد كه بیشتر بخندد.	      	لورنس جی	</item>
        <item>	"سفر به دورن، همان چیزی است كه انسان‌ها، از زن و مرد، برای یافتن خویش باید انجام دهند و انجام آن، به مراتب مهم‌تر از كامیابی در آن است."	      	جیمز آ. میشنر	</item>
        <item>	"عشق را باید پیوسته ابراز كرد، پرورش داد و بدان نیرو بخشید."	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	"ترس، بدترین دشمن آدمی است، زیرا از هرچه بترسید، همان بر سرتان می آید. به راستی، با ترس، آن را به سوی خود می كشانید."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"بالاترین خرد، سرور همیشگی است. چنین حالتی شبیه به منطقه‌ی بالای ماه، همیشه هموار و روشن است."	      	مونتگن	</item>
        <item>	"تنها با اتكا به یك رفتار نادرست، همه‌ی هویت و منش افراد را زیر سؤال نبرید."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"چه بسیارند مردمان كامیابی كه دلیل كامیابی آنها، باور همسرشان به آنها بوده است."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"آنچه انسان را رهایی می بخشد، برداشتن گامی است كه در پی آن، گامهای دیگر هم برداشته شود."	      	آنتوان دوسنت اگزوپری	</item>
        <item>	"اگر به هدف نزدیك شده اید، باید پیوسته شلیك كنید."	      	استاندال	</item>
        <item>	نهایت قدرت در این است كه نتایج مورد نظر خود را به دست آورید و در عین حال به دیگران ارج بگذارید.	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"اگر بازی، قانون نداشته باشد، كودكان هم به بی‌قانونی خو می‌گیرند و زمانی كه بزرگ شدند، مردان وظیفه‌شناس و درستكار نخواهند بود."	      	افلاطون	</item>
        <item>	"سخن گفتن یك نوع نیاز است، ولی گوش دادن هنر است."	      	گوته	</item>
        <item>	"محاكمه كردن خود از محاكمه كردن دیگران خیلی مشكلتر است. اگر توانستی در مورد خودت عادلانه قضاوت بكنی، معلوم می شود یك فرزانه تمام عیاری."	      	آنتوان دوسنت اگزوپری	</item>
        <item>	"موفقیت كلید شادی نیست، شادی كلید موفقیت است؛ اگر آن چه انجام می دهی دوست بداری، موفق خواهی بود."	      	هرمن كین	</item>
        <item>	"عقل بی عاطفه خطرناك است و عاطفه بدون عقل، قابل اعتماد نیست. آدم كامل آن است كه هم عقل دارد و هم عاطفه."	      	ویلیام تن	</item>
        <item>	"كسی كه به امید شانس زنده باشد، سالها قبل مرده است."	      	مثل فرانسوی	</item>
        <item>	ما هرگز نباید به خودمان اجازه‌ی انجام كارهایی را بدهیم كه هیچ‌گاه دوست نداریم فرزندانمان انجام بدهند.	      	بریگام یانگ	</item>
        <item>	"ما مطلق پرست هستیم، چون به آن دسترسی پیدا نمی كنیم. اگر آن را می داشتیم دورش می انداختیم. مطلق غیر انسانی است، چرا كه انسان ناقص است."	      	فرناندو پسوا	</item>
        <item>	"تجربه به من نشان داده كه یكی از تفاوت‌های موجود بین افراد كامیاب و دیگر مردم دنیا این است كه آن‌ها به آسودگی، رویاهای بزرگ‌تری برای خود در نظر می‌گیرند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"عشق را در دل نگه دار؛ زندگی بدون آن همچون باغی‌ست بی‌بهره از آفتاب كه گل‌های آن، همه پژمرده باشند."	      	اسكار وایلد	</item>
        <item>	"هنگامی كه در راستای هدف، شور و اشتیاق و حقیقت باطنی خود زندگی كنید، جهان در همه‌ی تلاش‌هایتان از شما پشتیبانی خواهد كرد."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"مردن به علت، به كه زندگانی به ذلت."	      	سعدی	</item>
        <item>	"مرد بزرگ، كسی است كه كودكی خود را گم نكند."	      	منسیوس	</item>
        <item>	"یك پوست كلفت، هدیه‌ای است از جانب خداوند."	      	كنراد آدنور	</item>
        <item>	"راحت طلبی، دشمن شماره یك شهامت و اعتماد به نفس است."	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"كسی كه دارایی ناچیزی دارد و می‌داند كه چگونه از آن به سود دیگران بهره بگیرد، توانگر راستین است."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	از همان لحظه كه به فكر كردن خو می گیرید در راه ترقی گام بر می دارید.	      	پستالوژی	</item>
        <item>	"كسی كه در جوانی چیزهایی را می خرد كه لازم ندارد، در پیری ناچار است چیزهایی را كه لازم دارد بفروشد."	      	لرد آویبوری	</item>
        <item>	حیات بشر همچون شبنمی است كه روی برگ گلی می لغزد و می افتد.	      	بودا	</item>
        <item>	خوبی یا بدیِ هر چیزی نسبی است و بستگی به این دارد كه با چه چیز سنجیده شود.	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"اگر می دانستید كه یك محكوم به مرگ هنگام مجازات تا چه حد آرزوی بازگشت به زندگی را دارد، آنگاه قدر روزهایی را كه با غم سپری می كنید، می دانستید."	      	ابوعلی سینا	</item>
        <item>	"زمانی كه انسان با خشنودی و بدون ترس خرج كند، راه را برای سرازیر شدن پول بیشتر می گشاید."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"فقط كافی‌ست برخیزید و وارد میدان كارزار زندگی شوید تا كار، كامل شود و به پایان برسد."	      	گوته	</item>
        <item>	"زمانی كه تعطیلات را آغاز می كنید، در برابر آینه بایستید و به خود بگویید: كسی حق ندارد این روزهای خوش را از من بگیرد، حتی تو!"	      	وین دایر	</item>
        <item>	"گرچه می‌توان از خواری بسیار آموخت، ولی بسیاری از همان درسها را می‌توان از خنده و شادی نیز آموخت."	      	پیتر مك ویلیمز	</item>
        <item>	"پیش از اینكه با یك نفر احساس راحتی بكنی، مجبوری بارها با او بخندی و گریه كنی."	      	جان ریورس	</item>
        <item>	هیچ دستور و شیوه‌ی كاری در میان نیست؛ عشق ورزیدن را با عشق‌ورزی می‌آموزند.	      	آلدوس هاكسلی	</item>
        <item>	"هدف از زندگی، زندگی هدفمند است."	      	ریچارد لیدر	</item>
        <item>	"از آن نترس كه زندگانی‌ات پایان پذیرد، از آن بترس كه هرگز آغاز نشود."	      	گریس هانسن	</item>
        <item>	"انسان، تنها برای نیكی كردن آفریده شده است."	      	لئو تولستوی	</item>
        <item>	"زن خودش را خوشگل می كند چون خوب می داند كه چشم مرد، تكامل یافته تر از مغز اوست!"	      	دوریس دی	</item>
        <item>	"یكبار غافلگیر شدن مجاز است، اما اگر این اتفاق دوباره بیفتد، نشانه آن است كه از آمادگی لازم برخوردار نیستید."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	بزرگترین لذت دارایی این است كه سبب می‌شود از شنیدن سیل اندرزهای خوب رهایی یابید.	      	سر آرتور هلپس	</item>
        <item>	"اگر پیوسته ورد زبانتان باشد كه شرایط، بد است، هیچ بعید [=دور از ذهن] نیست كه پیشگو شوید."	      	ایزاك سینگر	</item>
        <item>	"خوشبختی، در به دست آوردن آنچه نداریم نیست، بلكه در یافتن چیزهایی‌ست كه داریم و از وجود آنها خرسندیم."	      	فردریك كینگ	</item>
        <item>	"وقتی بخواهیم در مورد عشق منطقی فكر كنیم، عشق حقیقت خود را از دست می دهد."	      	اسپی زان	</item>
        <item>	"هیچ كس به خرد غایی نرسد، مگر آن را در خود جست و جو كند."	      	آلبرت انیشتین	</item>
        <item>	جوان بودن مانند رها بودن در باد است كه به سرعت نیز می گذرد.	      	نیلسه أوله أفته بُرو	</item>
        <item>	هرگاه بتوانیم بعد از شكست لبخند بزنیم شجاع هستیم.	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	"اندیشه های ما در غرفه های بیشمار مغز با زنجیر ناپیدا به یكدیگر پیوسته اند. چون یكی از آنها بیدار شود، هزار تای دیگر نیز سر بر می دارند."	      	الكساندر پوپ	</item>
        <item>	"در این هستی هیچ چیز وجود ندارد، مگر اتم و فضای خالی؛ هر چیز دیگری پندار آدمی است."	      	دموكریت	</item>
        <item>	"كسی كه بیشترین تلاش خود را می كند، هرگز پشیمان نمی شود."	      	جرج هالاس	</item>
        <item>	با مردمان نیك نشست و برخاست كن تا خودت هم یكی از آنها شوی.	      	ژرژ هربرت	</item>
        <item>	"خداوند، روزی دهنده ی همه ی پرندگان است، ولی روزی آنها را به درون لانه نمی ریزد."	      	ج.ج. هالند	</item>
        <item>	"امروزه جوانان تصور می‌كنند كه پول، همه چیز است و زمانی كه بزرگتر شدند، یقین پیدا می‌كنند كه این چنین است."	      	اسكار وایلد	</item>
        <item>	"اگر به دیگران، قوانین خود را نگویید، نباید امید داشته باشید كه آنان بر پایه ی قوانین شما رفتار كنند."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"به هر كاری كه از سر خوشی و شادمانی بنگرید، شادمان و خوشایند می‌شوید."	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	"خوشبختی یعنی رشد، یعنی زمانی كه شما در حال رشد هستید؛ و یك چشم و هم‌چشمی خوب سبب این رشد شده است."	      	ویلیام باتلر ییتس	</item>
        <item>	"زمانی كه روحیه ی شما سست می شود و ناامید می گردید، به یاد آورید: پایین تر جزر است كه مَد را ایجاد می كند."	      	هنری وادزورث لانگ‌فلو	</item>
        <item>	"هنگامی كه سر رشته ی زندگی تان را در دست خود بگیرید، دنیا پاسخ مثبت می دهد و هوش سرشار، برافروخته می گردد."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"خشك سالی و بیماری در مقام مقایسه با جنگ، چیزی نیست زیرا خود این دو نیز ناشی از پیامدهای دشوار و ناهنجار جنگ هستند."	      	ویكتور هوگو	</item>
        <item>	"مفهوم زندگی در از خودگذشتگی یافت می‌شود، نه در خودخواهی و خودپسندی."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	"مطالعه، انسان را كامل می كند، سخنرانی به او حضور ذهن و سرعت انتقال می دهد، اما نوشتن، انسان را دقیق می كند."	      	فرانسیس بیكن	</item>
        <item>	"فرق انسان و سگ در آن است كه اگر به سگی غذا بدهی، هرگز تو را گاز نخواهد گرفت."	      	لئو تولستوی	</item>
        <item>	"هر بشری می تواند در ژرفای اندیشه ی خود پناهگاهی بسازد و در آن جای امن، هر گلوله ی سنگین و گران و هر سخن نابجا و نیشدار و مسمومی را ناچیز شمرد."	      	آندره موروا	</item>
        <item>	پدر و مادرت تنها جسم تو را متولد می سازند نه روحت را.	      		</item>
        <item>	نیایش ها همان گونه پاسخ می یابند كه پرسیده شده اند.	      	رام تیرت	</item>
        <item>	"انسان، بدون توجه و آگاهی نسبت به مرگ، كه پایان بازی است، هرگز نمی‌تواند به زندگی خود، آن‌ گونه كه باید نزدیك شود."	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	"عشق نه فصل می شناسد و نه سرما و گرما، نه ساعت و نه سن و سال و ماه كه حیله های زمانند."	      	جان دان	</item>
        <item>	علت بدبختی و بیچارگی ما داشتن فرصتهای زیادی است كه صرف اندیشیدن درباره خوشبختی و بدبختی می گردد.	      	جرج برنارد شاو	</item>
        <item>	"برای شاد كردن دیگران، آرزوهایشان را بفهم."	      	اپیكور	</item>
        <item>	"خرد، همیشه با گذر زمان به دست نمی‌آید. گاهی زمان فقط می‌گذرد."	      	تام ویلسون	</item>
        <item>	"دیوانگی محض است كه كسی برای آنكه ثروتمند بمیرد، زندگی خود را چون فقرا و بیچارگان به سر آورد."	      	یورتن	</item>
        <item>	"فراموش نكنید هر آنچه پیوسته از آن سخن می‌گویید، بر سر شما خواهد آمد."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	حالت‌های خشمناك درونی هرگز در پی راه حل نیستند؛ آنها تنها در پی دلایلی هستند كه بر حق بودن خود را ثابت كنند.	      	گای فینلی	</item>
        <item>	شانس هرگز كافی نیست.	      	اندرو ماتیوس	</item>
        <item>	"دوستی كسانی كه در هنگام برگشت روزگار با انسان همراهی كرده اند، فراموش شدنی نیست."	      		</item>
        <item>	"اگر برای مدتی طولانی و كافی، به چیزی بچسبید و آن را ادامه دهید، سرانجام به هدف خود می‌رسید."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	فقط نگرش شما در قبال شكست و كامیابی‌ست كه آینده‌ی شما را تعیین و تضمین می‌كند.	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"ناامید هرگز برنده نمی‌شود و برنده، هرگز ناامید نمی‌شود."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	هنگام كار كردن راحت هستم؛ چیزی كه مرا خسته می كند بیكاری و دیدار اشخاص است.	      	پابلو پیكاسو	</item>
        <item>	"هیچ بخشی از زندگی نیست كه درس نباشد. اگر زنده هستید، درسهایتان را نیز باید بیاموزید."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	"در زندگی، زمانی كه كاری برای انجام یا چیزی برای عشق ورزیدن یا بارقه ای برای امیدوار بودن داشتید، آن گاه بدانید فرد شادی خواهید بود."	      	ارسطو	</item>
        <item>	"تنبلی، آدمی را خیال پرست بار می آورد."	      	پوسه نه	</item>
        <item>	"برای اینكه فروشنده ی خوبی باشید، باید برای كالاهایی كه می فروشید، شور و شوق داشته باشید."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	اگر به كسی اعتماد نداری از او دوری كن.	      	ناپلئون بناپارت	</item>
        <item>	"هرچه بیشتر نفرت بورزید، بر دوام نفرت خود افزوده اید و در ذهن خود، شیاری از نفرت حك می كنید كه خود را در حالت همیشگی چهره تان نشان خواهد داد."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"آنگاه كه به جستجوی خرد روی، هوشمندی و آنگاه كه گمان كنی آن را یافته‌ای، نادانی."	      	بن سیرا	</item>
        <item>	"زندگی خود را با این باور كه نمی‌توانید، هدر ندهید."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"بسیاری از زمان‌ها، دوستی‌های بزرگ از آغازی بد شكل یافته است."	      	تِرنس یانگ	</item>
        <item>	فضایی بین پندار و عمل وجود دارد كه با پشتكار پیموده می شود.	      	جبران خلیل جبران	</item>
        <item>	"تاریخ، از آنِ كسانی‌ست كه رؤیاهای بزرگ در سر دارند."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	مردم به همان اندازه احساس خوشبختی می كنند كه تصمیم گرفته اند خوشبخت باشند.	      	لیزكلن	</item>
        <item>	"انسان، تنها از راه آگاهی می تواند به شأن سزاوارش دست یابد."	      		</item>
        <item>	"تا حواس خود را روی همین امروز و همین ساعتی كه در پیش دارید، متمركز نكنید، به آن آرامش و خوشبختی ژرفی كه دوست دارید، نخواهید رسید."	      	امت فاكس	</item>
        <item>	مرد با اراده مردی است كه شخصیت انفرادی خود را در اجتماع گم نمی كند و شجاعت آن را دارد كه باورهای خاص خود را آشكار نماید.	      	اسكار وایلد	</item>
        <item>	"چه بسیار پیش آمده كه آدمی با دیدن بدیهای خود در دیگران، شفا یافته است."	      	فلورانس اسكاول شین	</item>
        <item>	"هر كاری را كه می‌خواهید انجام دهید، همین اكنون انجام دهید. فرداهای زیادی وجود ندارند."	      	مایكل لاندن	</item>
        <item>	"یكی از روش‌های یادگیری انجام درست یك كار، انجام نادرست آن است."	      	جیم رآن	</item>
        <item>	"هریك از ما در زندگی، حق گزینش داریم و می‌توانیم اندیشه‌ها و احساسات خود را برگزینیم. چنانچه آگاهانه به گزینش نپردازیم، بهای آن را خواهیم پرداخت."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"چهره نیست كه فریب می دهد، ماییم كه با خواندن آنچه آنجا نوشته شده فریب می خوریم."	      	فیگاور	</item>
        <item>	بخت و اقبال یعنی آمادگی در بهره گیری از فرصت.	      	وینفری	</item>
        <item>	"بخش قابل توجهی از زمان خود را با كسانی بگذرانید كه در زندگی، بیشترین اهمیت را برای شما دارند و نگذارید كه در طول این مدت كسی مزاحمتان شود."	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	"زندگی مان، زمانی صاف و هموارتر می شود كه به پیام های درون خود توجه كنیم."	      	شری كارتر اسكات	</item>
        <item>	بیچاره كسی كه از ترس شكست دست به كار نمی برد.	      		</item>
        <item>	"مدیریت زمان بیش از هر چیز نیاز به انضباط فردی، خویشتن داری و تسلط بر نفس دارد."	      	برایان تریسی	</item>
        <item>	فكر نو بسیار ظریف و حساس است؛ با یك ریشخند كوچك می میرد و كنایه ای كوچك آن را به سختی مجروح می كند.	      	هربرت اسپنسر	</item>
        <item>	"انسان خودش از مرگ می‌ترسد، ولی اسباب مرگ دیگران را فراهم می‌آورد."	      	صادق هدایت	</item>
        <item>	"تا هنگامی كه پاره‌ای از وجود خویش را نبخشید، بخشش‌تان بی‌ارزش و بی‌مقدار خواهد بود."	      	جبران خلیل جبران	</item>
        <item>	"گویاترین زبان، عمل است."	      	مارلو	</item>
        <item>	"می‌توان امیدوار بود كه فردی خشن، روزی دست از خشونت بردارد، ولی چنین امیدی در مورد ترسویان وجود ندارد."	      	گاندی	</item>
        <item>	دانش و هنر از هر سرزمینی برخیزد و وابسته به هر قومی كه باشد از آن ِ همه ی جهانیان است.	      	پوشكین	</item>
        <item>	عشق یعنی هرگز پشیمان نشدن.	      	اریش سكال	</item>
        <item>	"نگذارید دیگران با سخنان خود، شما را از رویاهایتان دور كنند."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"یك شیوه‌ی پرورش افراد پخته این است كه مسئولیتی به دوش آنها بگذاریم، با فرض اینكه می‌توانند از پس آن برآیند و بگذاریم برای انجام آن تلاش كنند."	      	آبراهام مازلو	</item>
        <item>	"چشم گریان دیگران را به نگاههای سرور آمیز تبدیل كردن، لذت بخش ترین خوشبختی ها است."	      	بودا	</item>
        <item>	"هر آنچه شما را نمی كشد، شما را قوی تر می كند."	      	نیچه	</item>
        <item>	"مرد خسیس، گرانتر می پردازد."	      	تااونه كینگ	</item>
        <item>	"برای همه آرزوی خیر كنید، چرا كه خودتان هم جزیی از همه هستید."	      	مارك اورول	</item>
        <item>	"هر كه هستیم و هر كجا هستیم، خودمان اینگونه خواسته ایم."	      	كریتس	</item>
        <item>	"توانایی شما در مجسم كردن رویاهایتان، یك عامل شتاب‌دهنده برای آفرینش آن‌هاست."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"مرد بی شهامت كسی است كه در جایی كه باید اعتراف كند، خاموش بنشیند."	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	اشتباه ما در این است كه گمان می‌كنیم تنها داوری دیگران اهمیت دارد نه داوری خودمان.	      	استیو چندلر	</item>
        <item>	آرامش همیشگی نیز كسل كننده است؛ گاهی طوفان هم لازم است.	      	نیچه	</item>
        <item>	بدون عشق در زندگی شادمانی وجود نخواهد داشت.	      	هوراس	</item>
        <item>	عشق بلایی است كه همه خواستارش هستند.	      	افلاطون	</item>
        <item>	"مشورت، كلید همكاری‌ها و ماندن در كنار یكدیگر است."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"آنچه كه ما را از شناسایی شایستگی‌ها و موهبت‌های ذاتی خویش باز می‌دارد، رفتار نه چندان خوبی‌ست كه با خود داریم."	      	جیم رآن	</item>
        <item>	"شكست، پایان همه‌ی رویاها نیست؛ بلكه فقط یك آغاز تازه است."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	نادانی و پستی یك نفر در گذشته نمی تواند میدان انتقام از خاندان او باشد.	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"اگر كسی را با زیباترین منشها و صفات بخوانیم چیزی از ارزش ما نمی كاهد، بلكه او را دلگرم ساخته ایم آنگونه باشد كه ما می گوییم."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	"از آنچه زندگی به شما می بخشد، لذت ببرید، ولی همیشه آزاد و رها باقی بمانید."	      	پیتر مك ویلیام	</item>
        <item>	به دنبال دوستانی باشید كه دارای همان تجربه‌ای هستند كه شما برای رسیدن به هدفتان به آن نیاز دارید.	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	"هدف كشتی دریانوردی نیست، رسیدن به بندر است."	      	فرناندو پسوا	</item>
        <item>	"آغوشت را به سوی دگرگونی بگشای، اما از ارزش های خود دست بر ندار."	      	دالای لاما	</item>
        <item>	آرزوهای هر كس نتیجه ی تجربه های زندگی او است.	      	اریك نیوتن	</item>
        <item>	هیچ چیز عوض نمی شود! شما دیدتان را عوض كنید؛ رمز كار این است.	      	كالوس كاستاندا	</item>
        <item>	"هر برنامه، اقدام و مخاطرات و هزینه هایی در بر دارد، اما این مخاطرات و هزینه ها به مراتب از مخاطرات و هزینه های بلندمدت راحت نشستن و كاری نكردن كمتر است."	      	جان‌ اف‌ كندی‌	</item>
        <item>	"قبل از تولید فیلم، تمام ریزه كاری هایش را در ذهنم مجسم می كنم، آنگاه به نظرم می رسد كه فیلم را دیده ام، درست به همین دلیل از ساختن آن دست می كشم."	      	آلفرد هیچكاك	</item>
        <item>	"با ایمان،كار زیادی نمی توانید بكنید، ولی بدون آن، هیچ كاری نمی توانید انجام دهید."	      	سمیول باتلر	</item>
        <item>	"شنونده ی خوب، نه تنها در هر كجا جانبدارانی دارد، بلكه پس از مدتی، چیزی می داند."	      	ویلسون میزنر	</item>
        <item>	جهان هر كس به اندازه وسعت فكر اوست.	      	محمد حجازی(مطیع‌الدوله)	</item>
        <item>	"شما با دلبسته شدن به دیگر مردم، می توانید طی دو ماه دوستان بیشتری بیابید، تا اینكه طی دو سال بكوشید مردم را وادار نمایید به شما دلبسته شوند."	      	دیل كارنگی	</item>
        <item>	"اگر برای كسی كه نتواند لطف شما را جبران كند كاری انجام ندهید، امروز را زندگی نكرده اید."	      	جان بونیان	</item>
        <item>	"به گونه ای زندگی كنید كه وقتی فرزندانتان به یاد عدالت، صداقت و مهربانی می افتند، شما در نظرشان جلوه گر شوید."	      	جكسون براون	</item>
        <item>	"كسی كه به خود ارج می نهد، از آسیب دیگران در امان است؛ زرهی بر تن دارد كه به هیچ وجه دریده نمی شود."	      	هنری وادزورث لانگ‌فلو	</item>
        <item>	"بازی، ما را شادمان و زنده نگاه می‌دارد؛ به ما شور و شوق زندگی می‌بخشد كه جانشینی ندارد؛ بدون آن، مزه‌ی زندگی خوب نیست."	      	لوسیا كاپاچیون	</item>
        <item>	"ما با آنچه به دست می آوریم می توانیم گذران زندگی كنیم، اما آنچه می دهیم زندگیمان را می سازد."	      	آرتور اَش	</item>
        <item>	انسان به درستی همان می شود كه به آن می اندیشد.	      	فلورانس نایتینگل	</item>
        <item>	"از ستایش و عیب جویی مردمان، هیچكدام را نباید عامل سنجش حقیقت شمرد، اما از هر دوی آنها می توان برای سنجش خود بهره گرفت."	      	واتلی	</item>
        <item>	"كسی كه برای محبت حدودی قائل می شود، هرگز معنای محبت را نفهمیده است."	      	پوشگین	</item>
        <item>	"كسی كه در بند شخصیت خویش نباشد، نمی توان گفت كه به خود تعلق دارد؛ او متعلق به هر كس و هر چیزی است كه او را اسیر خود سازد."	      	جان فاستر	</item>
        <item>	"هنگامی كه صمیمیت ناب در درون شما به وجود می آید، بلافاصله به بیرون تراوش می كند و در قلب دیگران احساس می شود."	      	لائو تسه	</item>
        <item>	"یكی از ویژگی های ذوق، قابلیت سرایت آن است."	      	اریك نیوتن	</item>
        <item>	هنر عاقل بودن عبارت است از هنر آگاهی از اینكه نسبت به چه چیزهایی چشم پوشی كنید.	      	ویلیام جیمز	</item>
        <item>	"اگر دو خرگوش را دنبال كنید، هیچ كدام را نخواهید گرفت."	      		</item>
        <item>	"یك لبخند ساده، بسیار زیباتر از یك لباس گران‌قیمت است."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	"نیكوست كه ثروتمند باشی و پرتوان، اما نیكوتر آن است كه دوستت بدارند."	      	اورپیدوس	</item>
        <item>	"درمان غم و اندوه، سرگرم ساختن مغز به اندیشه های نشاط آور است."	      	روتر فورد	</item>
        <item>	دست به فعالیت بزنید و از كشف توانایی های تازه لذت ببرید.	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"رهبری، توانایی تبدیل دورنما به واقعیت است."	      	وارن بنیس	</item>
        <item>	فایده‌ی شكم پُر با فكر خالی یا كج‌اندیش چیست؟	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	"مسئولیت شخص نسبت به جامعه، به نسبت افزایش دارایی‌ او بیشتر می‌شود. هر آنچه كه ما داریم، جامعه به ما داده است."	      	كیم وو چونگ	</item>
        <item>	"شما می‌توانید هرچه را كه می‌خواهید، داشته باشید؛ به شرطی كه آن را به شدت بخواهید."	      	آبراهام لینكلن	</item>
        <item>	"در هستی، جنبش حشرات هم چهار چوبی دارد."	      	اُرد بزرگ	</item>
        <item>	یك انسان ناسپاسِ خوشبخت نشان بده.	      	زیگ زیگلر	</item>
        <item>	"در زندگی خود، به افراد منفی، خرده نگیرید، فقط معاشرت خود با آنها را تا آنجا كه می‌شود، محدود كنید."	      	جك كانفیلد	</item>
        <item>	صورت شما كتابی است كه مردم می توانند از آن چیزهای عجیب بخوانند.	      	ویلیام شكسپیر	</item>
        <item>	"تا وقتی كه نتوان با تلویزیون یك مگس را كشت، جای کتاب و روزنامه را پر نمی کند."	      	مانفرد رومل	</item>
        <item>	"دستیابی به آرمانها، بدون تلاش و جنبش، به هیچ جا جز خواب و گمان راه نخواهد یافت."	      	ناتانیل براندن	</item>
        <item>	"تردیدهای ما خائنانی هستند كه با ایجاد ترس در درونمان، ما را از تلاش باز می دارند و در نتیجه، سبب می شوند كه نتایج دلخواه را به دست نیاوریم."	      	ویلیام شكسپیر	</item>
        <item>	آزادی باده ای است كه هزاران تن آن را برای بدمستی می نوشند و یك تن برای سرمستی.	      	سعید نفیسی	</item>
        <item>	"اگر كسی در اندیشیدن بسیار تنبل، در انجام كاری بسیار مغرور و در اعتراف به این دو، بسیار بزدل باشد، هرگز به خردمندی دست نخواهد یافت."	      	سیریل كانلی	</item>
        <item>	"مرگ پایان انسان نیست، اما برخی مرگشان زودتر از مردن فرا می رسد."	      	بوبن	</item>
        <item>	"كسی كه كار خود را تنها زمانی انجام می دهد كه سر حال باشد یا انجام آن راحت باشد، توفیقی پیدا نخواهد كرد."	      	جان ماكسول	</item>
        <item>	"گاهی، كمی درد و رنج برای رشد و آموختن هرچه بیشتر لازم است."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"اشتباه كردن سبب شرمساری نمی‌شود؛ یك عذرخواهی خالصانه، روش بزرگ منشانه‌ای برای جبران كار نادرست است."	      	پرومُد باترا	</item>
        <item>	فقط به همان اندازه می‌توانید دیگران را دوست بدارید كه خودتان را دوست دارید.	      	لئو بوسكالیا	</item>
        <item>	انسان تنها حیوانی است كه چهره اش از شرم سرخ می شود و یا باید بشود.	      	مارك تواین	</item>
        <item>	"در دوستی درنگ كن، اما وقتی دوست شدی ثابت قدم و پایدار باش."	      	سقراط	</item>
        <item>	این تو و فقط تویی كه مسئول آن چیزی هستی كه برایت پیش می آید.	      		</item>
        <item>	خانه ات را برای ترساندن موش آتش مزن.	      	مثل فرانسوی	</item>
        <item>	"شما ممكن است تعلل كنید، اما زمان هرگز."	      	بنجامین فرانكلین	</item>
        <item>	"مردم در روابط خود، خواهان عشق هستند. عشق، به زندگی نیرو و رنگ و معنا می بخشد. هیچ عظمتی بدون عشقی بزرگ به دست نمی آید."	      	آنتونی رابینز	</item>
        <item>	"كامپیوتر همان انسان توسعه یافته است: هوشمند، اما بدون اخلاق."	      	جان ازبورن	</item>
        <item>	"مردم از ترسِ شكست، می بازند."	      	ناپلئون بناپارت	</item>
        <item>	"دنباله رو كسی نباش، اما از همه بیاموز."	      		</item>
        <item>	"معجون قدرت عظیم و نادانی عظیم، فاجعه ای عظیم است."	      	كارل ساگان	</item>
        <item>	شخصیت زیبا برای انسان در حكم عطر برای یك گل است.	      	چارلز شواب	</item>
        <item>	ما مردان هر گاه احساساتمان برانگیخته می شوند در اهمیت امور قدری اغراق می كنیم.	      	آرتور شوپنهاور	</item>
        <item>	"بزرگترین نیكی شما در حق دیگران این نیست كه بخشی از ثروت خود را به آنها ببخشید، بلكه این است كه ثروتهای خودشان را بر آنان آشكار سازید."	      	دیزریلی	</item>
        <item>	"ترس از رنج، از خود رنج بدتر است."	      	پائولو كوئیلو	</item>
        <item>	"نمی توانیم كاری كنیم كه مرغان غم، بالای سرِ ما پرواز نكنند، اما می توانیم نگذاریم كه روی سرِ ما آشیانه بسازند."	      	ضرب المثل چینی	</item>
        <item>	"تكرار كاری كه بی‌نتیجه است، سبب بهتر انجام دادن آن نمی‌شود."	      	چارلز جی. گیونز	</item>
    </string-array>

</resources>